# 伦理学中的实在主义和可能性主义 actualism and possibilism in ethics (Travis Timmerman and Yishai Cohen)

_首次发布于 2019 年 5 月 20 日_

假设你受邀参加前任的婚礼，而最好的做法是接受邀请并在婚礼上保持愉快。但是，进一步假设如果你接受邀请，你会自由决定在婚礼上喝醉并毁了所有人的心情，这将是最糟糕的结果。第二好的做法是简单地拒绝邀请。鉴于这些事实，你应该接受还是拒绝邀请？（Zimmerman 2006: 153）。对这个问题的回答取决于伦理学中的实在主义/可能性主义辩论，这涉及到一个行动者的自由行为与其道德义务之间的关系。特别是，它关注的是一个行动者在特定情境中自由行动的事实是否在确定行动者的道德义务方面起任何作用。从历史上看，这个辩论主要出现在对无私的后果主义者的工作中，他们对义务逻辑感兴趣。然而，它的相关性并不仅限于这种后果主义的版本。这个辩论涉及到对行动者相关选项的范围的问题，这是一个贯穿伦理学的广泛的规范伦理观点的问题，并对其产生实质性的影响。因此，这个辩论将焦点放在了任何规范伦理理论中都非常重要的问题上。

* [1. 辩论的历史起源](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#HistOrigDeba)
* [1.1 一些背景假设](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#SomeBackAssu)
* [1.2 一个论证：功利主义在形式上不一致](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ArguUtilFormInco)
* [1.3 回复和实在主义/可能性主义辩论的兴起](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ReplRiseActuDeba)
* [2. 可能性主义](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Poss)
* [2.1 辩论的关键](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#CruxDeba)
* [2.2 拖延教授](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ProfProc)
* [2.3 可能性主义（和实在主义）的定义](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#PossActuDefi)
* [2.4 可能性主义、实在主义和“能力”的相关意义](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#PossActuReleSensAbil)
* [2.5 对可能性主义的反对](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ObjePoss)
* [2.5.1 最糟糕结果的反对](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#WorsOutcObje)
* [2.5.2 顾问反对](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#AdviObje)
* [2.5.3 不对称反对](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#AsymObje)
* [3. 实在主义](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Actu)
* [3.1 对于某些形式的实在主义而言，共同无法实现的义务问题](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ProbJoinUnfuObliForSomeFormActu)
* [3.2 实在主义的初步阐述](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#PrelFormActu)
* [3.3 实在主义的语境主义阐述](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ContFormActu)
* [3.4 实境主义的反对意见](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ObjeContActu)
* [3.4.1 具有共同无法实现的义务而无义务困境](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#JoinUnfuObliWithObliDile)
* [3.4.2 聚合问题](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#LumpProb)
* [3.5 对所有实在主义形式的反驳](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#ObjeAllFormActu)
* [3.5.1 仅凭恶劣的道德品质来回避义务](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#AvoiObliMereHaviViciMoraChar)
* [3.5.2 对不良行为进行制裁](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#SancBadBeha)
* [4. 安全主义观点](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#SecuView)
* [4.1 一种同步的实在主义-可能性主义案例](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#SyncActuPossCase)
* [4.2 完全指定的即时选择](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#FullSpecImmeOpti)
* [4.3 对即时选择的控制方式](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#KindContOverImmeOpti)
* [5. 非主要义务](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#NonPrimObli)
* [6. 最大主义/全知论争](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#MaxiDeba)
* [7. 结论](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Conc)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Rel)

***

## 1. 辩论的历史起源

### 1.1 一些背景假设

由于偶然的历史原因，这场辩论以以下背景假设为基础。首先，可能是为了方便阐述，每个人都写作如果反事实决定论是真实的（Goldman 1976: 469; Greenspan 1978: 77）。也就是说，假设在任何给定的情况下，关于一个行动者将如何行动的事实是存在的，而不仅仅是可能的。然而，这个假设对于辩论的目的并不是必需的（Portmore 2011: 56 fn. 1）。其次，由于每个人都写作如果反事实决定论是真实的，并且行动者可以以一种实际上并不行动的方式行动，所以辩论中的人似乎假设了兼容主义。有趣的是，即使假设了关于自由意志的自由意志论，实在主义/可能性主义辩论引发的问题仍然存在（Portmore 2011: 167 fn. 21）。然而，用自由意志论的术语来描述这场辩论确实给讨论增加了一层复杂性。第三，通常假设某种形式的最大化后果主义，同样可能是为了方便阐述。实际上，这场辩论适用于任何一个规范伦理理论，该理论认为有至少一些理由去实现善，因此这场辩论的重要性远远超出了最大化后果主义的形式（Bales 1972; Goldman 1976: 458 fn. 13）。第四，辩论中的各种立场是以客观义务而不是主观义务来理解的，尽管这两者都会引发相同的问题。客观义务是由所有规范相关事实决定的，其中包括行动者可能不知道的事实。相比之下，主观义务是由行动者的认知状态（如她的信念，或者她的证据支持的信念）决定的，这些认知状态与规范相关的事实有关（参见 Zimmerman 1996: 10–20; Portmore 2011: 12–23）。遵循文献的规范，这些假设也适用于本百科全书条目的背景。然而，实际上并不需要这些假设就可以展开辩论。

### 1.2 实用主义在形式上不一致的论证

辩论的历史起源可以追溯到拉斯·贝格斯特伦（Lars Bergström）和赫克托-内里·卡斯塔涅达（Hector-Neri Castañeda）的研究。在他的《实用主义的问题》（1968）中，卡斯塔涅达认为，根据一些标准假设，实用主义在形式上是不一致的。他的论证可以相当直接地陈述。首先，卡斯塔涅达假设了一种称为“应当通过连词分配”的道义逻辑原则。该原则认为，如果一个行动者_S_应该同时做_A_和_B_，那么_S_应该做_A_，而且_S_应该做_B_（1968: 141）。在伦理学文献中，“应当”一词有多种不同的用法。然而，在实在主义/可能性主义文献中使用时，它应被理解为表示道义义务的“应当”。这个想法可以更形式化地表示为“应当通过连词分配”：

(ODC)

O(A\&B)→O(A)\&O(B)

换句话说，如果一个行动者有义务执行一系列行为，那么该行动者有义务执行该系列中的每一个行为。

其次，卡斯塔涅达考虑了一个他称之为（U）的原则，他认为这是所有现存形式的功利主义的基本承诺。

（U）

如果且仅如果_S_在情况_C_下做_x_会带来比她在_C_中进行任何其他可选择行动更多的好处，那么_S_有道德义务去做_x_（1968: 142）。

有些人对卡斯塔涅达的回应，比如泽尔纳（1972: 125），认为（U）不仅是功利主义的承诺，而且是行为功利主义本身的表述。现在，这里有一个所谓的问题。根据卡斯塔涅达的说法，（ODC）和（U）会产生矛盾的规定。为了理解他为什么这样认为，假设一个代理人_S_执行的连结行为集合⟨A\&B⟩所带来的好处超过坏处的平衡要比_S_能够执行的任何其他行为集合（单个或复数）都要大。根据（U），应该得出结论_S_有义务执行⟨A\&B⟩。现在，根据（ODC），可以得出结论_S_有义务执行⟨A⟩，并且_S_有义务执行⟨B⟩。但是，卡斯塔涅达声称，根据（U），执行⟨A⟩会比执行任何其他行为（包括⟨B⟩）带来更多的净好处。此外，根据（U），执行⟨B⟩也会比执行任何其他行为（包括⟨A⟩）带来更多的净好处。因此，所谓的矛盾就出现了。执行⟨A⟩不能既带来更多的好处又带来更少的好处，相对于执行⟨B⟩。这个结果可以用一个例子来说明，取自韦斯特法尔（1972: 83–84）。

* **学校火灾**：汤姆是一所被烧毁的学校的教师。在灾难发生之前，当第一节课开始时天气很暖和，他被告知要⟨打开窗户和关上门⟩。打开的窗户可以促进良好的通风，关上的门可以减少走廊上的噪音和干扰。这两者都会极大地帮助学生学习。

自然地，根据具体情况，汤姆能做的最好的行动是“打开窗户和关上门”。根据卡斯塔涅达的论点，汤姆有责任“打开窗户”和“关上门”。但是，如果他有责任做这两件事，那么“打开窗户”必须产生比任何其他选择更多的净好处，“关上门”也必须产生比任何其他选择更多的净好处。但是，卡斯塔涅达声称，这两个行为都不能唯一地达到最优。

卡斯塔涅达的短文引发了一系列回复，提出了各种解决方案。卡斯塔涅达本人认为问题源于[(U)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exU)中的“只有当”从句，并得出结论应该将其删除。然而，他认为，即使删除了这个从句，是否能够确定功利主义对于义务行为的必要条件仍然是一个悬而未决的问题（1968 年：142）。

最多、也最有影响力的回复是由拉斯·贝格斯特伦撰写的，他认为矛盾只有在假设⟨A⟩和⟨B⟩在相关意义上是_可替代的_时才会出现。他认为⟨A⟩和⟨B⟩实际上并不是可替代的，因为它们是兼容的（贝格斯特伦 1968b：43）。值得注意的是，这是贝格斯特伦在他的（1966 年：第 2 章）书中明显意识到的一个问题，他在书中认为“只有当两个行为是不兼容或互斥的时候，它们才能合理地被视为可替代的（在道德上相关的意义上）”。如果根据假设，_S_有义务执行⟨A\&B⟩，那么⟨A⟩和⟨B⟩必须是兼容的，因此不是可替代的（1968b：44）。随后的文献主要是贝格斯特伦和卡斯塔涅达之间的来回辩论，主要围绕着确定道德上相关的可替代集合以及贝格斯特伦试图制定一个避免卡斯塔涅达反对意见的功利主义原则（贝格斯特伦 1968a、b，1971，1973，1976；卡斯塔涅达 1968，1969，1972）。正如后面的章节所将展示的，确定道德上相关的可替代集合的问题是实在主义/可能性主义辩论的关键。

Dag Prawitz（1970）和 Fred Westphal（1972）都建议通过将行动索引到它们需要执行的时间来修订[(U)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exU) ，以实现唯一的最优结果。因此，如果执行联合行动⟨A 在 t1 执行\&B 在 t2 执行⟩会产生最大的净利益，那么_S_有义务执行⟨A 在 t1 执行⟩和执行⟨B 在 t2 执行⟩，并且 Westphal 声称，这避免了矛盾。在 t1 时，⟨A⟩据说是与 t1 可执行的任何其他行动相比能产生最大净利益的行动。在 t2 时，⟨B⟩据说是与 t2 可执行的任何其他行动相比能产生最大净利益的行动。最后，在从 t1 到 t2 可能发生的可执行行动集合中，⟨A\&B⟩是能产生最大净利益的行动集合。因此，每个行动在执行时都是唯一的最优行动，或者 Westphal 声称如此。值得注意的是，Prawitz（1968，1970）和 Westphal（1972）都认为，只有当一个行动是一个行动集合的一部分时，它才是可允许的，如果执行，将会带来对于代理人可用的任何行动的最大净利益。在提出这个论点时，Prawitz 和 Westphal 给出了可能性主义的最早的辩护。然而，他们尚未将这个观点称为可能性主义。

虽然可能性主义本身在文献中仍然是一个可行的观点，但 Harold Zellner 证明了 Prawitz 和 Westphal 的回应并没有解决 Castañeda 为功利主义所指出的具体问题。这是因为，虽然执行⟨A 在 t1 执行\&B 在 t2 执行⟩可能是唯一的最优行动，但并不意味着在各自的时间执行这两个单独的行动会是唯一的最优行动。例如，如果代理人首先执行⟨A 在 t1 执行⟩，那么执行⟨A 在 t1 执行⟩可能不是唯一的最优行动。Zellner（1972：125）用以下案例说明了这一点。

* **教学、撮合、或者逃课：** 假设汤姆能够执行的最佳行动集是 ⟨A\&B⟩，其中 ⟨A⟩ = 上学校上课，⟨B⟩ = 教他的课程。汤姆还可以执行 ⟨C⟩，其中 ⟨C⟩ = 撮合两个人约会，借给他们自己的车。最后，假设如果汤姆选择 ⟨A⟩ 上学校上课，他将会 ⟨∼B⟩ 逃课。这是汤姆能够执行的最差行动集。

同样，如果汤姆选择 ⟨上学校上课 & 教学⟩ 是最佳的，如果他选择 ⟨撮合⟩ 是次佳的，如果他选择 ⟨上学校上课 & 逃课⟩ 是最差的。因此，行动集的价值可以按照从最佳到最差的顺序排列如下。

1. ⟨A\&B⟩
2. ⟨C⟩ 1. ⟨A\&B⟩
3. ⟨A&∼B⟩

Zellner 指出，由于如果 Tom 做了⟨A⟩，他将会做⟨∼B⟩，所以执行⟨A⟩的价值并不是唯一的最优，即使执行⟨A\&B⟩的价值是唯一的最优。因此，在这种情况下，即使每个行为都与其相应的时间索引相关，[(U)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exU)结合[(ODC)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exODC)仍然会产生矛盾。Zellner 认为，为了解决这个问题，应该拒绝(U)，因为它与一种被称为(NI)的推理基本原则不一致，该原则认为如果一个代理人有义务执行⟨A⟩，并且她执行⟨A⟩意味着她执行⟨B⟩，那么她有义务执行⟨B⟩(1972: 125)。这个规则有时被称为_规范继承_或_允许性在蕴涵下封闭_。在标准的德意志逻辑系统中，它可以更形式化地表示为(Feldman 1986: 41)：

如果⊢A→B，则⊢O(A)→O(B)

这篇关于功利主义的连贯性的文献直接引发了实在主义/可能性主义的文献。最重要的是，（i）它突显了确定对代理人可用的相关行为替代品的重要性，以及（ii）像“教学”、“扮演丘比特”或“逃课”这样的案例引发了关于代理人自由行为与其道德义务之间关系的问题。如下一节所示，实在主义者和可能性主义者在具有这种确切结构的案例上存在分歧。

## 2. 可能性主义

### 2.1 辩论的关键

假设有人正在确定自己是否有义务教授一门暑期课程，这门课程对学生有很大的益处，但前提是要教得好。关于一个行为者如何教授这门课程（例如，好还是差），这些事实是否在确定她是否有道义义务教授这门课程时起到任何作用？实在主义者回答是肯定的，而可能性主义者则是否定的。可能性主义者认为一个行为 ϕ 的道义地位取决于一个行为者如果要 ϕ 时会如何行动的事实。因此，根据可能性主义者的观点，决定她是否应该教授这门暑期课程的是她是否能够教得好，而不管她是否会教得好。相比之下，实在主义者认为一个行为 ϕ 的道义地位在一定程度上取决于一个行为者在特定条件下如果要 ϕ 时会如何行动的事实。因此，根据实在主义者的观点，决定是否应该教授这门暑期课程的大致关键是她是否会教得好，而不管她是否能够教得好。

### 2.2 拖延教授

这些观点及其差异可以通过考虑文献中的标准案例来最好地理解，即_拖延教授_。霍莉·M·史密斯（原名霍莉·S·戈德曼）在她的（1978: 185–186）论文中提供了这个案例的原始版本，而它的变体在文献中随处可见（Jackson＆Pargetter 1986: 235; Carlson 1995: 124; Vorobej 2000: 131–132; Portmore 2011: 180, 2019: ch. 5; Timmerman 2015: 1512; Timmerman＆Cohen 2016: 673–674; Cariani 2016: 400）。

* _**拖延教授**_​ **：** 拖延教授被要求审查一位研究生的论文，该论文即将作为求职演讲。拖延教授可以选择同意审查论文并审查论文，这将导致学生获得一份一流的工作机会。拖延教授也可以选择同意审查论文但不审查论文，这将导致学生没有工作机会。最后，拖延教授可以选择拒绝审查论文并不审查论文，这将导致学生向他人求助，得到平庸的评论，并获得一份二流的工作机会。现在，如果拖延教授选择同意审查论文，她以后可以自由地选择不审查它。

拖延教授可以执行的行为集的价值从最好到最差排列如下。

_X_.

⟨a⟩同意审查论文并且⟨b⟩审查论文

_Y_.

⟨∼a⟩拒绝审查该论文，⟨∼b⟩不审查该论文

_Z_.

⟨a⟩同意审查这篇论文，⟨∼b⟩不审查这篇论文

此外，无论她是否会做⟨a⟩，拖延症都会拖延⟨∼b⟩。换句话说，以下反事实都是真实的。

(1)

如果拖延症会做⟨a⟩，她会做⟨Z⟩。

(2)

如果拖延症选择⟨∼a⟩，她将⟨Y⟩。

根据实在主义的粗略定义，拖延症有义务拒绝审查这篇论文，因为如果她拒绝，那么实际发生的情况会比她同意审查要好。相比之下，根据可能性主义，拖延症有义务同意审查这篇论文，因为这是拖延症在她一生中可以采取的最佳系列_可能_行动的一部分。现在我们已经了解了这些观点的一般区别，接下来我们将重点讨论这些观点的更精确的表述。还应该注意，像（1）和（2）这样的虚拟情况被认为至少在一定程度上是因为拖延症的不完美道德品质而成立的。然而，这样的虚拟情况也可能是由于一个人的无知，由于缺乏执行某个行为的灵活性，以及由于一个人无法理解某个未来行为（Goldman 1978:198; Bykvist 2002: 50）。在本文中，我们将重点关注一个人的不完美道德品质，因为这个因素似乎是实在主义者和可能性主义者之间许多分歧的推动力。

### 2.3 可能性主义（和实在主义）的定义

在其最简单的形式中，可能性主义是这样一种观点：只有当某个行为是一个人在其一生中能够执行的最佳行为序列的一部分时，该人才有义务执行该行为。可以更正式地定义为以下内容。

* **可能性主义：** 在时间点 _t_，代理人 _S_ 在时间点 _t′_ 有义务执行动作 _ϕ_ 当且仅当 _S_ 能够在时间点 _t′_ 执行动作 _ϕ_，而且在时间点 _t′_ 执行动作 _ϕ_ 是 _S_ 从 _t′_ 到她能够执行动作的最后时间内可以执行的最佳行为集合的一部分。

根据可能性主义，直接具有道义地位的行为集合（即它们的道义地位不是由其他行为集合的道义地位决定的）是代理人在他们一生中可以执行的行为集合，我们将其称为最大行为集合（Åqvist 1969）。此外，任何非最大行为集合都间接具有其道义地位（即其道义地位由其所属的最大行为集合的道义地位决定）。在《拖延教授》中，假设拖延教授在执行完 _⟨X⟩_ 、 _⟨Y⟩_ 或 _⟨Z⟩_ 后无法执行任何行动，可能性主义者认为拖延教授有义务执行 _⟨a⟩_ ，因为她在一生中可以执行的最佳最大行为集合包括 _⟨X⟩_ ，而 _⟨X⟩_ 的执行需要 _⟨a⟩_ 的执行。

可能性主义在文献中有稍微不同的定义。然而，与下一节讨论的实在主义的不同定义不同，可能性主义的典型定义基本上是同义词。Patricia Greenspan（1978）没有给出可能性主义的正式定义，但通过拒绝 Holly Goldman 的实在主义原则（称为 G_1）来捍卫这一观点。在捍卫她（1975 年）关于是否应该将应该陈述与其对象的日期不同以及它们是否从不同的时间观点成立的相关辩论中，Greenspan 这样做。Fred Feldman 用可能世界的术语来定义可能性主义。Feldman 将他的理论称为（MO）。正如他描述（MO）的那样，_ S_在某个时间点_t_上“看到”一种情况_p_的发生，当且仅当_p_在某个对_S\*可达的世界中发生，并且在任何一个与之一样好（或更好）的可达世界中不发生∼p。（Feldman 1986: 38）

迈克尔·齐默尔曼对上述简化的标准意义给出了可能性主义的定义（2006: 153; 2017: 119）。然而，他还发展和捍卫了受（MO）启发的可能性主义表述。在他的（1996）书中，他提供了一个他称之为“世界可能性主义”（WP）的表述，它引用了“道义价值”的概念而不是“内在价值”，以防止可能性主义的表述假设为公正的后果主义。在他的（2006: 166）文章中，他捍卫了（WP）的前瞻性版本，其中所讨论的价值是代理人有意进行的所有行为的预期价值，他称之为“调整后的核心前瞻性价值”。

还有其他观点偏离了上述标准定义的可能性主义。卡尔森（1995: 99–109; 1999）捍卫了一种与可能性主义相似的观点，其中唯一的义务行为集是一个独特的最小特定不变最优行为集。在_t_时刻，对于代理人_S_来说，一个行为集是最优的，只要其结果至少与_S_在_t_时刻可执行的任何其他行为集一样好。一个不变最优行为集是无论_S_在_t_时刻做什么都是最优的。一个最小特定不变最优行为集只是指它不是_S_可用的其他某个不变最优行为集的一部分。一个最小特定不变最优行为集是唯一的，只要没有其他最小特定不变最优行为集可用于_S_。因此，与可能性主义的标准表述相比，任何作为唯一最小特定不变最优行为集的一部分的行为集都没有道义地位。沃罗贝伊（2000）捍卫了一种他称之为“平凡可能性主义”的观点，可以看作是可能性主义和实在主义之间的中间观点。在他的（2009）文章中，伍德沃德用行动的规范理由而不是道义义务来定义这种观点。最后一个例子，在他的（2016）文章中，维塞尔提出了他认为是一种“可能性主义变体”的观点，这被称为道德安全主义，将在[第 4 节](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#SecuView)中讨论。然而，本节中给出的第一个可能性主义定义捕捉到了可能性主义的标准理解以及其支持者的承诺，包括格林斯潘（1978），托马森（1981），汉伯斯通（1983），费尔德曼（1986: 38）和齐默尔曼（1990; 1996: 190; 2006; 2008: ch. 3; 2017）。根据这个定义，拖延症患者有义务同意审查这篇论文，因为它是她一生中可以进行的最佳行为系列的一部分。

与可能性主义相反，标准形式的实在主义认为，如果 Procrastinate 选择不审查论文，那么实际发生的结果会比她同意审查论文时更好。因为如果 Procrastinate 拒绝邀请，学生将会得到一个次等的工作机会。然而，如果她同意审查论文，她将不会审查它，学生将得不到任何工作机会。一个简单但有问题的实在主义版本如下所示：

* **实在主义：** 在_t_时刻，代理人_S_有义务在_t′_ 时刻执行动作ϕ，当且仅当_S_能够在_t′_ 时刻执行ϕ，并且如果_S_在_t′_ 时刻执行ϕ，那么实际发生的结果会比_S_在_t′_ 时刻执行任何其他行为时更好。

这个定义的一个问题是它模糊了行为后果的内在价值和行为的道义价值。对于这些不同类型价值之间的关系，实在主义者的立场取决于她偏好的规范伦理理论。我们将在[第 3 节](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Actu)中讨论更精确和信息丰富的实在主义定义。然而，上述定义足以说明实在主义和可能性主义之间的主要区别。

### 2.4 可能性主义、实在主义和“能力”的相关意义

最初，将实在主义者和可能性主义者之间的分歧诊断为关于行为集合代理人_能够_执行的分歧是自然的。然而，实在主义/可能性主义的辩论涉及到关于“能够”相关意义的辩论。实在主义者和可能性主义者可能在任何给定情况下都会就代理人能够执行的行为集合达成一致。归根结底，他们的分歧在于代理人能够执行的行为中，哪些行为对代理人来说在规范上是相关的_选择_。更具体地说，实在主义者和可能性主义者可能会同意 Procrastinate 能够⟨X⟩，⟨Y⟩或⟨Z⟩。毕竟，根据规定，她能够⟨a⟩，如果她⟨a-s⟩，那么根据规定她能够⟨b⟩，如果她这样做，那么她将执行⟨X⟩。Procrastinate 能够⟨X⟩，尽管人们仍然可以怀疑她是否具有相关类型的_能力_来⟨X⟩。也就是说，人们可能会怀疑⟨X-ing⟩是否是代理人的一个相关_选择_。正是这个问题使实在主义者和可能性主义者产生分歧。Goldman（1976: 453 和 1978: 153）最初提出了⟨X-ing⟩是代理人的一个相关_选择_，并引用了以下关于能力的解释。

* _**能力 1**_​ **：** 在 t1 时刻，代理人有能力在 t1+N 时刻执行行为 A，当且仅当存在一系列行为，使得代理人在 t1 时刻有能力在 t1 时刻执行第一个行为，如果他执行第一个行为，那么在稍后的时间他将有能力在那个时间执行第二个行为，如果他在各自的时间执行了前两个行为，那么在更晚的时间他将有能力在那个时间执行第三个行为，依此类推，直到最后，如果他在各自的时间执行了序列中的所有行为，那么在 t1+N 时刻他将有能力在 t1+N 时刻执行行为 A。

有趣的是，Goldman（1978）在考虑到一些情况后，后来否定了这种关于能力的解释。在这些情况下，在 t1 时刻，代理人可以做 a，但不会做 b，因此无论她在 t1 时刻的意图如何，她都不会做 X。这些情况是代理人可以做 X 的可能情况，但 Goldman 认为在评估道德原则应该评估的活动范围时，使用这种能力解释是“毫无意义的”。这是因为代理人“无法实际利用”规定来执行这些替代方案。这些类型的情况将在下一节中详细讨论。目前，重要的是，虽然代理人可以按照 Ability 1 的意义来执行这种连结行为集合，但在代理人行动之前可能有时候她无法确保自己会执行这些行为集合。因此，虽然拖延可以通过在 t1 时刻打算做 a，然后在 t2 时刻打算做 b 来做 X，但也可能在 t1 时刻，无论她在 t1 时刻打算做什么，拖延都不会在 t2 时刻做 b。鉴于这种情况，Goldman 提出了以下关于能力的解释。

* **Ability 2：** 如果在 t1 时刻代理人想要在后续时间 tn 执行行为 A，那么他将会这样做（Goldman 1978: 195）。

因此，对于任何给定的行为集合，实在主义者和可能性主义者将就一个代理人是否具有_能力 1_、_能力 2_或两者都具备来达成一致，因此他们将就代理人能够执行这些行为集合的每个意义达成一致。然而，他们将就哪种能力意义选出对于代理人而言在道德上相关的选择集合产生分歧。可能性主义者（例如，费尔德曼 1986 年；齐默尔曼 1996 年）、混合主义者（蒂默曼和科恩 2016 年）和一些实在主义者（例如，杰克逊和帕吉特 1986 年；杰克逊 2014 年）认为_能力 1_是一种在道德上相关的能力意义。大多数实在主义者和所有安全主义者（例如，波特莫尔 2011 年，2018 年）将_能力 2_或接近它的东西视为在道德上相关的能力意义。

### 2.5 对可能性主义的反驳

可能性主义有很多优点。最重要的是，在广泛的情况下，它能产生直观上正确的道德判断。它保留了[(ODC)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exODC)、[(S)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exS1)以及相关的、同样有吸引力的权利逻辑原则（Goldman 1978: 80; Feldman 1986: 41–44; Zimmerman 1990: 58–60; Zimmerman 2006: 154–155; Vessel 2009; Kiesewetter 2018）。人们认为它避免了对实在主义的主要反对意见。也就是说，由于可能性主义要求代理人在他们的一生中尽力做出最好的行为选择，因此它不会让代理人太容易逃脱责任。它还避免了下一节讨论的其他对实在主义的反对意见。此外，参见 Zimmerman (1996: fn. 72 & fn. 122 and 2017: ch. 3) 对可能性主义的一些额外、不太被重视的优点的精彩回顾。虽然有很多支持可能性主义的观点，但它也面临着一些具有挑战性的反对意见。

#### 2.5.1 最糟糕的结果反对意见

也许对可能性主义的主要反对意见是，它可能会产生义务，如果采取行动，将导致最糟糕的结果。这个反对意见的版本在文献中已经提出过（Goldman 1976: 469–70; Sobel 1976: 202–203; Feldman 1986: 52–57; Almeida 1992: 461–462; Woodard 2009: 219–221; Portmore 2011: 211; Ross 2012: 81–82; Gustafsson 2014: 593; Timmerman & Cohen 2016: 674）。可能性主义产生这个结果，因为它暗示了关于代理人如何自由行动的事实在确定道义裁决中起不到任何作用。因此，可能性主义的这个可能引起反对的结果是该观点的核心承诺的产物。

为了说明这个问题，再次考虑_拖延教授_。根据可能性主义，拖延教授有义务⟨同意审查论文并审查论文⟩，因此有义务⟨同意审查论文⟩。然而，如果拖延教授按照她有义务⟨同意审查论文⟩的义务行事，她将⟨不审查论文⟩，从而导致最糟糕的结果。在_拖延教授_中，这可能听起来并不那么违反直觉，因为最糟糕的结果并不悲剧。然而，在高风险的变体中，这个反对意见更具直观力。假设无论拖延教授今天打算做什么，如果她⟨同意审查论文⟩，她将自由地⟨不审查论文⟩。进一步假设，如果拖延教授⟨不审查论文⟩，那么学生将不会收到任何工作机会并自杀。可能性主义仍然得出结论，拖延教授有义务⟨同意审查论文⟩，而且无论⟨同意审查论文⟩的后果有多么可怕，都得出这个结论。这个对可能性主义的反对意见可以更准确地表述如下。

* **最糟糕的结果反对：** 可能性主义意味着一个行动者_S_可以有义务去ϕ，即使ϕ-ing 意味着_S_将执行一个深度道德错误的行为集（可能是最糟糕的行为集），并且比_S_如果_S_不去ϕ时执行的行为集更糟糕（即∼ϕ）。

可能性主义者回应说，这个反对的直观力量源于未能理解条件义务和无条件义务之间的区别。可能性主义的义务意味着挑选出行动者的无条件义务，而行动者有无条件义务，如果付诸行动，将导致最糟糕的可能结果（Greenspan 1978: 81; Zimmerman 2017: 126–128）。因此，虽然可能性主义确实意味着拖延症患者有一个无条件义务去⟨同意审查论文⟩，基于她对⟨同意审查论文和审查论文⟩的无条件义务，但也可能是真实的，她有一个条件义务去⟨拒绝审查论文⟩，因为如果她同意审查论文，她将⟨不审查论文⟩。更一般地说，可能性主义者可以回应说，行动者有一个无条件义务尽力而为，但如果他们无法实现最佳结果，则承担条件义务去实现次佳结果。条件义务和无条件义务之间的区别将在[第 5 节](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#NonPrimObli)中进一步探讨。

#### 2.5.2 顾问反对意见

一个密切相关的反对意见涉及到对道德建议的考虑（Goldman 1976: 470; Greenspan 1978: 81; Feldman 1986: 55–57）。假设拖延症问她的朋友是否应该 ⟨a⟩。知道如果她 ⟨a⟩，拖延症几乎肯定会失败 ⟨b⟩，似乎她的顾问应该建议拖延症 ⟨∼a⟩。基本思想是，既然拖延症的顾问应该告诉拖延症 ⟨∼a⟩，与可能性主义者所声称的相反，拖延症有义务 ⟨∼a⟩。

接受实在主义的可能性主义者会否认这意味着 Procrastinate 真的有义务去做⟨∼a⟩。相反，他们会认为 Procrastinate 的顾问有义务建议 Procrastinate 去做一些她有义务不做的事情。可能性主义者会指出，就像 Procrastinate 一样，Procrastinate 的顾问也有义务尽力而为。在这种情况下，尽力而为要求顾问建议 Procrastinate 去做⟨∼a⟩，因为无论 Procrastinate 的顾问说什么，Procrastinate 都不会去做⟨a\&b⟩。因此，Procrastinate 的顾问能做的最好的事情就是让 Procrastinate 去做⟨∼a&∼b⟩，而这需要告诉 Procrastinate 她应该去做⟨∼a⟩。埃里克·卡尔森在他的（1995: 127）文章中提出了这个回应。弗雷德·费尔德曼在他的（1986: 57）书中也提出了这个回应，并且表达了这一观点。

> 当我们给出道德建议时，我们在道德上应该尽力以最好的方式给出建议。也就是说，我们应该以我们所能做到的最好方式给出建议。当事情顺利进行时，我们的建议将是正确的...但当事情出错时，我们可能会发现，为了以最佳方式给出建议，我们必须给出错误的建议。对一个更极端的情况进行反思应该能够说明这一点。假设一个顽皮的孩子总是做与我们告诉他要做的相反的事情。假设我们知道他应该向右转，而且数百条生命取决于此。我们应该告诉他向右转吗？显然不应该。

#### 2.5.3 不对称性反对意见

Holly Goldman（1976：469-470）和 Christopher Woodard（2009）都认为可能性主义承认了道德和审慎理由之间不合理的不对称性，而实在主义则对这些理由进行了对称处理。为了激发这一反对意见，Woodard 要求我们考虑一个在结构上与典型的实在主义/可能性主义案例完全相同的个人内部审慎案例。

* **机票**：假设智慧的最佳行动集是⟨A\&B⟩，其中⟨A⟩=购买机票，⟨B⟩=登机。然而，史密斯有点恐飞。如果她选择⟨A⟩购买机票，她将⟨∼B⟩不登机（Woodard 2009: 221）。

假设每个选项在道德上都是一样好的。然而，行动集的实用价值可以按照从最好到最差的顺序排列如下。

1. ⟨A\&B⟩
2. ⟨∼A&∼B⟩ 1. ⟨A\&B⟩
3. ⟨A&∼B⟩

再次，以下反事实条件是真实的。

4. 如果史密斯要 ⟨A⟩，她会 ⟨∼B⟩。
5. 如果史密斯要 ⟨∼A⟩，她会 ⟨∼B⟩。

从实际角度来看，史密斯应该做什么？伍达德认为，直觉上史密斯在实际上应该做∼A，他写道，很难相信如果史密斯选择 A，那么她选择∼B 的事实与史密斯是否应该选择 A 无关。（2009 年：221）

然而，如果可能性主义者将谨慎理由与道德理由同等对待，他们将坚持认为史密斯在谨慎上应该选择⟨A⟩，即使这会导致她浪费钱买一张她不会使用的机票。鉴于对谨慎案例的直觉判断，伍德沃德得出结论，除非

> 在谨慎和道德义务之间存在明显的不对称...与道德理由相关的平行\[案例]也会影响史密斯选择_A_或∼A 的道德义务。

伍德沃德的观点是，审慎案例支持实在主义的判断，并且为了避免提出道德和审慎理由之间不合理的不对称，我们应该认为实在主义在道德案例中也是正确的。

值得注意的是，关于审慎案例的这种问题在理性选择文献中出现。类似的问题涉及到理性是否要求人们选择次优的行动方式，即根据将来最有吸引力的行为来预测自己现在的行为（参见麦克莱恩 1990 年：第 8-9 章；戈蒂埃 1994 年）。随后的文献表明，关于审慎案例的直觉至少是混合的。

对于伍德沃德的回应，可能性主义者可以再次提到无条件和有条件（谨慎）义务之间的区别。也许史密斯无条件谨慎地应该做的是购买机票并登机，因此她对购买机票有无条件的义务。然而，考虑到如果她购买机票就不会登机，她可能会有一个有条件的（谨慎的）义务不购买机票。鉴于她不会做她谨慎应该做的事情，她有条件地应该做下一个最好的事情。

齐默尔曼的回应是否认存在不对称性，他认为“根据可能性主义，重要的是一个人能够控制的事情”（2017: 128）。换句话说，无论是谨慎的情况还是道德的情况，根据可能性主义，对于任何情况来说，重要的是与代理人的控制有关。举个例子，与这个纯粹谨慎的情况相比，考虑一个类似的情况，史密斯不登机将导致她的朋友弗雷德深感失望，因为他和史密斯将没有机会亲自见面。在这两种情况下，史密斯对于执行⟨A\&B⟩的控制是完全相同的。因此，根据齐默尔曼的观点，无论在哪种情况下，史密斯实际上如果执行⟨A⟩就会执行⟨∼B⟩，这并不重要；史密斯仍然有义务执行⟨A\&B⟩，而且_a fortiori_执行⟨A⟩。齐默尔曼可能是对的，可能性主义者不会将道德和谨慎的理由区别对待。然而，通过对待它们的对称性，可能性主义者在某些谨慎的情况下仍然可能会得出违反直觉的结论，就像在_Plane Tickets_中所示。

本节考虑的反对意见是对可能性主义的一些最有影响力或有教育意义的反对意见，一般来说。然而，它们并不能穷尽可能性主义观点可能面临的反对意见。即使可能性主义者能够对这些反对意见提供充分的回应，其他考虑因素可能会支持另一种观点。在下一节中，我们将转向可能性主义的主要竞争对手：实在主义。

## 3. 实在主义

当涉及到那些倾向于行为不当的行为者的案例时，实在主义者认为他们的可能性主义对手过于理想化，因为他们在理论上考虑了我们的道德义务，而没有考虑到道德上的不完美导致我们无法尽力而为。根据实在主义者的观点，我们的不完美需要考虑的具体方式是考虑到某些自由的反事实的真值，即关于如果我们处于某种情况下我们将自由地做什么的事实。与我们客观义务相关的唯一反事实是那些在前提中完全描述了情况的反事实（Jackson 1985: 178, 186; Jackson & Pargetter 1986: 240）。这是因为加强反事实的前提，即在前提中添加信息，可以改变反事实的真值（Stalnaker 1968; Lewis 1973）。

在实在主义-可能性主义辩论中，大多数（如果不是全部）参与者似乎都假设行为者在某个时候有能力执行一项实际上他们在后来的某个时候如果处于相关情况下实际上不会执行的行为。例如，尽管拖延教授可以同意审查论文并写出评论，但事实上，如果她同意审查论文，她实际上不会写出评论。换句话说，她会做一些（不写）与她能做的事情（写）不同的事情。通过固定拖延教授即使同意审查论文也不会写评论的事实，实在主义得出的结论是拖延教授应该拒绝审查论文，尽管她可以同意审查论文并写出评论。这是因为实在主义大致上认为，一个行为者应该ϕ，只有在ϕ会导致比任何其他不同于ϕ的选择更好的结果时。请回顾前一节中提供的通用定义。

* **实在主义：** 在时间点 t，代理人 S 有义务在时间点 t'执行ϕ，当且仅当 S 能够在时间点 t'执行ϕ，并且如果 S 在时间点 t'执行任何其他行为，那么执行ϕ会比执行其他行为的结果更好。

现在，如果拖延不去审查这篇论文，那么结果会比如果拖延同意审查这篇论文要好。正如这个例子所示，实在主义者赋予一个选项的价值是根据如果选择该选项会发生什么来确定的，而不是根据该选项是否是代理人在一段时间内能够执行的最佳行为集合的成员。同意审查这篇论文是目前拖延能够选择的最佳行为集合的一部分。但是，同意审查这篇论文的价值小于拒绝审查这篇论文的价值，因为如果选择执行这两个选项中的任何一个，会发生不同的结果。

在所有实在主义版本中，教授拖延应该（根据案例的某些描述）拒绝审查论文，这是最基本的共识。然而，实在主义者在关于我们义务范围的其他重要问题上存在分歧。Holly S. Goldman 和 Jordan Howard Sobel 分别独立发展和阐述了实在主义的第一个版本。我们将首先介绍 Goldman 的表述，部分原因是为了避免规定无法共同实现的义务。

### 3.1 某些形式的实在主义面临的共同无法实现义务问题

实在主义的上述表述存在共同无法实现的义务问题。也就是说，它产生了多个义务，以至于代理人不可能履行所有义务。例如，拖延症被要求⟨拒绝审查论文⟩，因为这将导致比⟨同意审查论文⟩更好的结果。另一方面，拖延症被要求⟨同意审查论文并撰写评论⟩，因为这样做比⟨拒绝审查论文并不审查论文⟩的结果更好。这是 Jackson 和 Pargetter 版本的实在主义面临的问题，下面将进行讨论。Goldman 和 Sobel 版本的实在主义被精确地制定以避免这个问题。为了看到 Goldman 如何避免这个问题，考虑以下 Goldman（1976: 471）考虑并拒绝的实在主义表述：

只有当_S_在 t1 时有能力在 ti 执行 Ai 时，才应该在 t1 执行 Ai

(1)

(2)

从 ti 开始的行为序列，其后跟随 Ai，比从 ti 开始的任何行为序列，其后跟随任何 Ai 的替代行为，相对于 ti 来说更好。

（G）背后的基本思想体现在上述对实在主义的粗略定义中。以下是详细信息。“Ai”可以适用于单个行为或随时间变化的一系列行为。戈德曼对（G）的主要问题在于，即使 Ai 满足（1）和（2），（G）并未考虑以下情况：“Ai”指的是随时间变化的一系列行为，以下反事实是真实的：“如果代理人执行 Ai 的前半部分，那么代理人将不会执行 Ai 的后半部分”，而跟随执行 Ai 的前半部分的行为序列将比跟随 Ai 的前半部分的替代行为更糟糕。 （G）暗示在这种情况下，代理人在同一时间 t 具有无法同时实现的义务，即在 t 时执行 Ai 的义务和在 t 时不执行 Ai 的前半部分的义务。例如，根据（G），拖延症患者应该从 t1 到 t2 同意审查论文并撰写评论，因为从 t2 开始跟随这个行为序列的行为序列比从 t2 开始跟随 t1 到 t2 的任何替代行为序列更好，包括从 t1 到 t2 拒绝审查论文并不撰写评论的替代行为。但是，另一方面，根据（G），拖延症患者应该在 t1 拒绝审查论文，因为从 t1 开始跟随这个行为序列的行为序列比从 t1 开始跟随 t1 的任何替代行为序列更好，包括同意审查论文的替代行为。显然，两个义务不能同时实现。

Goldman（1976: 467）用以下例子说明了共同无法实现的义务的可能性。

* \*\*_琼斯_：琼斯正在决定是去办公室还是呆在家里。她可以选择⟨去办公室，参加教职员会议，然后为本科生投票支持语言要求⟩。这是琼斯在一段时间内可获得的最佳结果。琼斯可获得的最糟糕结果是⟨去办公室，与一名学生交谈，然后劝阻学生寻求心理援助⟩。琼斯可获得的第二佳结果是⟨呆在家里，为她的讲座做研究，然后写讲稿⟩。在形成琼斯选项相对价值的关键反事实是：“如果琼斯选择⟨去办公室⟩，那么她将⟨与学生交谈，然后自由地劝阻学生寻求心理援助⟩”。

虽然“去办公室”是实现最佳结果的先决条件（即遵循“投票支持语言要求”之后的结果），但实际上，“去办公室”会导致最糟糕的结果（即遵循“阻止学生寻求心理援助”之后的结果）。与其“去办公室”，不如“待在家里”会导致更好的结果（即“撰写讲义”的结果）。这是戈德曼的图表，总结了琼斯的困境：

![决策树链接到下面的详细描述](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/figure1.svg)

图 1：[图 1 的详细描述在附录中](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/figdesc.html#f-decisions)。

作为规定的一部分，在 t3 时以⟨投票支持语言要求⟩结束的行为集合之后的行为集合比在 t1 时 Jones 可选择的任何其他 t1-t3 行为集合都要好。因此，[(G)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG)暗示，在 t1 时，Jones 应该尽力而为。然而，(G)也暗示，在 t1 时，Jones 应该选择在 t1 时⟨呆在家里⟩而不是在 t1 时⟨去办公室⟩。这是因为 Jones 在 t1 时都可以执行这两个行为，而以⟨呆在家里⟩为起点的行为序列比以⟨去办公室⟩为起点的行为序列更好。因此，根据(G)，Jones 至少有两个无法同时实现的义务，即_A_：⟨去办公室，然后参加教职员会议，然后投票支持语言要求⟩，和_B_：⟨呆在家里⟩。Jones 无法同时执行⟨A\&B⟩。没有可能的情景可以同时实现这两个义务。

### 3.2 实在主义的初步表述

为了避免共同无法实现的义务问题，戈德曼（1976: 473）提出了以下版本的实在主义：

在伦理学中的实在主义和可能性主义

只有当_S_在_t1_时有能力执行_A1_，且在_t1_时执行_A1_是正确的时候，_S_才应该在_t1_时执行_A1_

(1)

(2)

从 t1 开始的序列，其后跟随 A1 的序列比从 t1 开始的任何序列都要好，其后跟随 A1 的任何替代方案。

如果在 t1 时刻，S 应该执行 Ai，那么如果从 tj 开始的序列中，紧随 Ai 之后的 Bj 比紧随任何其他 Ai 的直接后继之后的序列更好，那么在 t1 时刻，S 应该执行一个立即的后继 Bj。

与[(G)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG)不同，(G_1)以一种程序化的方式评估行为的道义地位，首先从对代理人立即可行的选择开始，然后继续到下一个立即可行的选择。举例来说，(G_1)的第(A)部分告诉我们首先评估 Jones 在 t1 时刻可以立即执行的所有选择，而这些选择要么是⟨去办公室⟩，要么是⟨呆在家里⟩。后者是义务性的，因为它会导致一个比 Jones 选择⟨去办公室⟩时更好的行为集合。 (G\*1)的第(B)部分告诉我们，在 t1 时刻，Jones 应该执行一个立即的后继，该后继会导致比任何立即后继⟨呆在家里⟩的替代选择更好的行为序列。因此，在 t1 时刻，Jones 应该从 t1 到 t2 期间⟨呆在家里然后做讲座研究⟩。同样，在 t1 时刻，Jones 应该执行一个以⟨写讲座笔记⟩结束的行为集合，假设在 t3 时刻，紧随⟨写讲座笔记⟩之后的行为集合比紧随⟨准备午餐⟩之后的行为集合更好。

将[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)应用于琼斯的情况可以解释为什么(G\*1)并不意味着可能存在无法共同实现的义务。尽管琼斯如果在 t2 时去参加教职员会议的结果比她在 t2 时做其他任何事情的结果要好，而且在 t1 时她可以做到这一点，但琼斯在 t1 时仍然没有义务在 t2 时去参加教职员会议。这是因为如果琼斯执行了去参加教职员会议所要求的行为之一，即去办公室，那么最糟糕的结果将发生。在 t1 时，任何排除了在 t1 时呆在家里的行为都是不允许的。

乔丹·霍华德·索贝尔（1976: 196）同样捍卫了一种避免共同无法实现义务的实在主义版本

（S）

如果且仅如果（i）在_x_的第一个时刻，_x_包含在由_x_的代理人可以保证的生活最佳中（即，在那些生活中，每个生活都可以通过_x_的代理人在_x_的第一个时刻进行某些完全具体的最小行为来保证），并且（ii）没有与_x_不兼容的与代理人相同的行为满足（i），那么行为_x_应该发生。

一生_L_是随时间发生的一系列行为，或者按照本文的术语，是随时间发生的一组行为集合，这样的行为集合不包含某个代理人_S_可以随时间执行的其他行为集合。因此，一生与可能性主义者对最大行为集合的概念是相同的。一生_L_在时间_t_对_S_是可保障的，如果在_t_时刻，S 可以立即执行第一个瞬间的_x_，_x_在_L_中，并且如果_x_发生，那么_L_将发生（Sobel 1976: 199）。义务生活在一定程度上由代理人可立即执行的完全具体的最小行为集合决定。最小行为是一旦启动就无法被代理人停止的行为。因此，所有瞬时行为都是最小行为（如果有这样的行为）。此外，最小行为是完全具体的，只要它不是由代理人可执行的两个或更多最小行为所蕴含。

与[(G)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG)不同，（S）不意味着琼斯应该尽力在时间上做到最好，这是可能性主义者所肯定的意义。这是因为根据（S），包含⟨投票支持语言要求⟩的所有生活在 t1 对琼斯来说都是不可保障的。在 t1 时刻，琼斯没有完全具体的最小行为可以立即执行，以便如果琼斯执行它，那么琼斯将执行包括⟨投票支持语言要求⟩的一系列行为。同样，⟨撰写评论⟩对拖延者来说在 t1 也是不可保障的，因为在 t1 时刻，琼斯没有完全具体的最小行为可以立即执行，以便如果琼斯执行它，那么琼斯将⟨撰写评论⟩。

### 3.3 实在主义的情境主义表述

与 Goldman 和 Sobel 的观点相反，其他形式的实在主义接受了共同无法实现的义务的可能性，同时抵制了实在主义意味着义务困境的可能性的主张，即在这种情况下，一个代理人在一段时间内可选择的所有选项都导致至少一个义务无法履行。考虑弗兰克·杰克逊和罗伯特·帕吉特（1986: 233）对实在主义的表述。

> 应该确定哪个选项是最佳的，并且应该从一组选项中选择的价值是，如果代理人采取或执行该选项，将会发生什么情况，其中将会发生的情况当然包括代理人同时或随后实际做的事情：选项的（相关）价值是代理人执行它时实际发生的情况的价值。

杰克逊和帕吉特（1986 年：244-245）认为，不同的义务来源于不同的选项集。例如，从琼斯在 t1 时可用的所有 t1-t3 行为集合中，具有最高价值的选项包括在 t3 时包括琼斯投票支持语言要求的行为集合。因此，在 t1-t3 行为集合中，琼斯有义务去办公室，然后参加教职员会议，然后投票支持语言要求。这是因为如果这个行为集合发生，会比其他 t1-t3 行为集合发生的情况更好。但另一方面，从琼斯在 t1 时可立即执行的行为集合中，具有最高价值的选项是琼斯待在家里，因为如果琼斯待在家里，会比琼斯去办公室发生的情况更好。因此，在可执行的 t1 行为中，琼斯有义务待在家里。与\[G]一样，杰克逊和帕吉特的观点不以 Goldman 的\[G\*1]或 Sobel 的\[S]评估行为的道义地位的程序方式评估行为的道义地位。此外，与\[G]一样，杰克逊和帕吉特的观点暗示了不能共同实现的义务的可能性。我们将在此之后将他们的观点称为情境主义实在主义，因为代理人应该做什么取决于在某个特定情境中考虑的选项集。

### 3.4 对情境主义实在主义的反对意见

#### 3.4.1 具有无法同时实现的义务而无义务困境

共同无法履行义务的可能性似乎最初意味着义务困境的可能性，即在这种情况下，代理人随时间可选择的所有选项都会导致至少一项义务无法履行。但是，根据实在主义和可能性主义辩论中所假设的假设，这并不是真的：代理人对某些反事实的真值具有控制权。换句话说，代理人可以执行某些行为，如果他们这样做，那么实际上为真的某些反事实将变为假。例如，拖延可以“同意审查论文，然后写评论”。如果她这样做，那么原本为假的以下反事实将变为真：“如果拖延同意审查论文，那么她会写评论”。此外，如果这个反事实为真，那么拖延就没有义务“拒绝审查论文”。这是因为在这个反事实的情景中，从“拒绝审查论文”中得出的结果将比从“同意审查论文”中得出的结果更糟糕。

杰克逊和帕吉特从中得出结论，拖延可以避免违反_任何_义务，因为如果拖延做了她能做的事情，即“同意审查论文，然后写评论”，那么拖延一开始就没有义务“拒绝审查论文”，因此就不会有未履行的义务（杰克逊 1985 年：194；杰克逊和帕吉特 1986 年：242-243；路易斯 2009 年：330；杰克逊 2014 年：636）。从这个意义上说，根据语境主义实在主义，义务“同意审查论文，然后写评论”优先于义务“拒绝审查论文”。更一般地说，在时间_t_，代理人可以随时间做某些事情，以便如果做了这些事情，他们的主要义务将得到履行，并且代理人从_t_开始不会有任何未履行的义务。杰克逊和帕吉特的观点与可能性主义更相似，因为他们与可能性主义者一致，认为代理人有义务执行相同的最大行为集。语境主义实在主义与可能性主义之间的区别在于前者肯定了从不包括这个最大行为集的选项集中产生的额外义务的存在。

杰克逊和帕吉特（1986: 246–249）认为，只有当不相容的规定来自同一组替代方案时，才是令人反感的。但他们的观点从未从同一组替代方案中产生不相容的规定。在 t1 时，从⟨同意审查论文⟩或⟨拒绝审查论文⟩的替代方案中，⟨拒绝审查论文⟩是义务的。但在 t1 时，从 Procrastinate 可选择的 t1–t2 替代方案中，⟨同意审查论文然后撰写评论⟩是义务选项。因此，根据语境主义实在主义，只要实在主义不从同一组替代方案中规定不相容的义务，不相容的规定就不成问题。然而，有人可能会反对他们的观点在行动指导上不具有优先权义务的意义（参见杰克逊 2014: 636）。

#### 3.4.2 混合问题

通过将义务相对化为不同的选择集，情境主义实在主义受到所谓的合并问题的影响。这是将选项 O 的替代方案合并为单一替代方案（非 O）的问题（Wedgwood 2009 \[其他互联网资源，OIR]；Ross 2012；Cariani 2016）。以下是一个例子。假设以下越来越糟糕的选择对于一个行动者 A 是可用的：⟨去上班⟩，⟨在家赌博⟩，⟨在家杀人⟩。进一步假设以下四个反事实是真实的。

1. 如果 A 选择⟨不去上班⟩，那么 A 会选择⟨在家杀人⟩。
2. 如果_A_不在家赌博，那么_A_会在家杀人。
3. 如果_A_在家赌博，那么_A_不会在家杀人。
4. 如果_A_去上班的话，那么_A_不会在家里杀人，而且会完成有价值的工作。

在这种情况下，如果_A_在家里赌博的话，比起_A_不在家里赌博会发生更好的事情。因为如果_A_不在家里赌博的话，那么_A_会在家里杀人。现在，当我们考虑_A_的选择是在家里赌博还是不在家里赌博时，语境主义实在主义暗示着_A_应该在家里赌博。这似乎非常不可信，即使按照实在主义者自己的观点来看，因为如果_A_去上班的话，实际发生的事情比_A_在那个时候做出任何其他选择要好。那些觉得这个结果违反直觉的人提出了一个必须行为_O_必须比代理人可选择的所有非超额行为都有更高的价值，而不仅仅比不-_O_有更高的价值。对于这个担忧，杰克逊和帕吉特可以提醒我们，事实上也是真的，_A_也应该从不同的选择集合中选择去上班，即选择集合包括去上班、在家里赌博和在家里杀人。

义务相对化到不同的选择集合导致杰克逊和帕吉特否定了“应该分配于连词”（ODC）原则（1986 年：247）。回想一下，ODC 认为如果一个行动者_S_应该做_A_和_B_，那么_S_应该做_A_和_S_应该做_B_（卡斯塔涅达 1968 年：141）。虽然他们认同拖延症应该⟨同意审查论文然后写评论⟩，但他们否认拖延症应该⟨同意审查论文⟩。同样，他们的观点意味着琼斯应该⟨去办公室，然后去参加教职员会议，然后投票支持语言要求⟩。然而，琼斯不应该⟨去办公室⟩，因为琼斯应该⟨呆在家里⟩。

### 3.5 对所有实在主义形式的反对意见

#### 3.5.1 仅凭恶劣的道德品质来回避义务

Goldman 的[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)和 Sobel 的[(S)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exS2)在理论和实践上都具有简单性的优点，因为它们一次只规定一个义务行为序列，而不是同时规定多个无法共同实现的规定。但这种理论优点是以可能性主义的反对意见为代价的：他们的观点允许代理人仅凭不完美的道德品质而避免承担道德义务，这使得代理人在道德上轻易逃脱（Jackson＆Pargetter 1986：240；Zimmerman 1996：193-194，2006：156；Portmore 2011：207；Baker 2012：642-43；Timmerman 2015；Timmerman＆Cohen 2016；Cohen＆Timmerman 2016）。例如，拖延症者仅因为她有恶劣的行为倾向而避免了对学生论文的评论义务。实在主义即使在代理人有恶劣行为倾向的情况下也要承担这种义务，即使只是因为他们有意恶劣行为。但是，可能性主义者声称，代理人不能仅因为他们打算做得不好而避免承担ϕ的义务。更一般地说，可能性主义者声称，有恶劣行为倾向并不能使人避免承担做好事的义务。

支持[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)或[(S)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exS2)的人可能会提醒我们，这个看似有问题的推论是考虑到相关的反事实所导致的，而不考虑它们是太昂贵的。虽然 Procrastinate 的⟨同意审查论文⟩是她可以随时间进行的最佳行为集的一部分，但它也是她可以随时间进行的最差行为集的一部分，如果 Procrastinate 同意⟨审查论文⟩，她将执行最差的行为集(Jackson & Pargetter 1986: 237)。同样，Jones 的⟨去办公室⟩是她可以随时间进行的最佳行为集的一部分，但它也是她可以随时间进行的最差行为集的一部分，如果 Jones 去⟨办公室⟩，她将执行最差的行为集。

在某种意义上，情境主义实在主义可以回避这个可能性主义的反对意见，因为情境主义实在主义者同意可能性主义者的观点，即一个行动者应该随时间尽力做到最好，并且，此义务在前述意义上优先于其他所有义务(Jackson 1985: 194; Jackson & Pargetter 1986: 242–243; Jackson 2014: 636)。可能性主义者可能对这个回应不满意。由于可能性主义者接受 ODC，他们推断出 Procrastinate 有义务从事⟨同意审查论文⟩，因为 Procrastinate 有义务从事⟨同意审查论文，然后撰写评论⟩。情境主义实在主义否认 Procrastinate 有义务从事⟨同意审查论文⟩，而代价是拒绝 ODC。

#### 3.5.2 惩罚不良行为

所有这些实在主义版本都面临着第二个可能性主义的反对意见：它们规定了行为不良的行为，而代理人可以轻易地避免（Wedgwood 2009 \[[OIR](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#Oth)]; Ross 2012: 75–76）。例如，拖延可以轻易地避免⟨拒绝审查论文⟩，而是通过⟨同意审查论文⟩，一旦拖延⟨同意审查论文⟩，她可以轻易地⟨撰写评论⟩。然而，所有这些实在主义版本都坚持认为拖延应该⟨拒绝审查论文⟩而不是⟨同意审查论文⟩。其他极端的实在主义-可能性主义情景突显了这一反对意见的力量。假设以下行为集是大规模杀人犯_M_在 t1 时可用的最佳选择：在 t1 时⟨不杀人⟩，在 t2 时⟨不杀人⟩。然而，假设_M_的最佳即时选择是在 t1 时⟨杀人⟩，因为以下两个反事实的真实性：“如果_M_在 t1 时⟨杀人⟩，那么_M_在 t2 时⟨不杀人⟩”，“如果_M_在 t1 时⟨不杀人⟩，那么_M_在 t2 时⟨杀十个人⟩”。可能性主义者声称_M_应该在 t1-t2 期间⟨不杀人⟩，因此_M_应该在 t1 时⟨不杀人⟩。然而，实在主义者声称_M_应该在 t1 时⟨杀人⟩。至少在语境主义实在主义中，人们可以说，尽管在 t1 时⟨杀人⟩是义务的，但这样做违反了_M_在 t1-t2 期间⟨不杀人⟩的义务。Goldman 和 Sobel 的版本无法适应这种安抚性的判断。

值得注意的是，可能性主义被认为存在一个相关问题。虽然它不允许行为者因具有邪恶的道德品质而避免承担道德义务，但它确实允许行为者避免承担减少其邪恶道德品质的道德义务（Timmerman 和 Swenson 2019）。为了说明这个问题，假设 Apathetic Andy 可以随时间执行的最优行为集合之一包括《今晚玩视频游戏并明天将可支配收入捐赠给慈善机构》。然而，Andy 非常冷漠。因此，除非他首先阅读 Peter Singer 的作品，否则他不会《明天将可支配收入捐赠给慈善机构》。如果他《今晚玩视频游戏》，他只会加强他自私的本性并且《明天使用可支配收入购买更多视频游戏》。问题来了。Apathetic Andy 可以执行的另一个最优行为集合是《今晚阅读 Peter Singer 的作品并明天将可支配收入捐赠给慈善机构》。此外，如果 Andy《今晚阅读 Peter Singer 的作品》，他将《明天将可支配收入捐赠给慈善机构》。然而，对 Andy 来说，执行这个最优行为集合并不愉快，因为他觉得阅读哲学很乏味。问题来了。可能性主义得出的结论是 Andy 被允许《今晚玩视频游戏》，这不仅会导致次优结果，而且会加剧（而不是减少）他的恶劣道德品质。相比之下，实在主义意味着 Andy 有义务通过《今晚阅读 Peter Singer 的作品》来改善他的道德品质，实在主义确保 Andy 将《明天将可支配收入捐赠给慈善机构》。因此，无论是可能性主义还是实在主义似乎都太容易放过具有邪恶道德品质的行为者，尽管在不同的情况和不同的方式中。

在下一节中，我们将考虑对实在主义的另一个反对意见，这导致了可能被视为实在主义和可能性主义之间的中间观点的发展。根据这些观点，只有当行为者目前对该虚拟事实的真值缺乏特定类型的控制时，反事实才与行为者的当前义务相关。

## 4. 安全主义观点

回想一下，我们一直在讨论的实在主义-可能性主义场景——_拖延教授_和_琼斯_的案例——是一种历时性案例，即涉及到在不同时间点上进行的不同行为，而不是同时进行。例如，在_拖延教授_的案例中，一个相关的反事实是，如果她在 t1 时同意审查论文，那么她在 t2 时就不会写审查意见。前提中的行为和结论中的行为是针对不同时间点进行索引的。表面上看，历时性案例似乎会产生与同时性案例相同的结果，即涉及到在同一时间进行不同行为的案例。但正如戈德曼（1978 年）所示，同时性的实在主义-可能性主义场景给实在主义带来了新的困难，包括戈德曼（1976 年）的[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)，解决这些困难的方法是在某些反事实的真值上加入控制条件。

### 4.1 一种同步的实在主义-可能性主义案例

考虑戈德曼（1978: 186）的案例，我们将其称为_交通 1_：

* _**交通 1**_​ **：** 琼斯正在一辆行驶缓慢的卡车后面通过一个隧道。在隧道里换道是违法的，而琼斯这样做会打乱交通。然而，她打算在_t_时刻换道——也许她没有意识到这是违法的，或者她只是匆忙。如果她在_t_时刻换道而不加速，交通会比她加速换道时更严重地受到干扰。如果她在_t_时刻加速而不换道，她的车会撞上卡车的后部。

根据戈德曼的观点，琼斯应该在_t_时刻加速，因为琼斯打算在_t_时刻换道，而在_t_时刻同时加速和换道的结果会比不加速但换道要好。但现在考虑以下情况：

* _**交通 2**_：在_交通 1_中的所有真实情况在这种情况下也是真实的。此外，如果琼斯在_t_时刻要么改变车道要么不改变车道，琼斯将不会加速。

在_交通 2_中，琼斯在_t_时刻改变车道并且不加速。看起来琼斯应该在_t_时刻不改变车道，因为她将在_t_时刻不加速。但同时看起来琼斯应该在_t_时刻加速，因为她将改变车道。我们得出的结论是，在_交通 2_中琼斯应该不改变车道，并且琼斯应该加速。这个结论非常违反直觉，因为这将导致与卡车后方相撞，这是最糟糕的结果。

根据戈德曼的观点，从同步的实在主义-可能性主义案例中可以得出以下教训：在确定我们在_t_时刻应该做什么时，我们不应该固定我们在 t 时刻自由选择做什么的事实。此外，这样的同步反事实并不能以任何方式确定一个行动者在任何时候应该做什么。因此，作为义务的候选行动集是琼斯立即可用的完全具体的同时行动集。一个可执行的完全具体的同时行动集是这样的，即在相关时间内不能同时执行任何其他行动集。戈德曼（1978 年：190）将这样的行动集称为最大连结行动，但本文将坚持使用“完全具体的同时行动集”的术语，以避免与本文中涉及的其他行动集概念产生歧义。假设琼斯可用的（即时的）完全具体的同时行动集按照最好到最差的顺序排列如下。

1. ⟨不变道和不加速⟩
2. ⟨变道并加速⟩
3. ⟨变道但不加速⟩
4. ⟨不要换道并加速⟩

根据戈德曼的观点，鉴于选项（1）-（4），琼斯显然应该选择（1）。此外，请注意，_如果_琼斯选择（1），那么在《交通 2》中事实上为真的以下同步反事实将变为假： “如果琼斯在_t_时刻选择⟨不加速⟩，那么在_t_时刻琼斯将选择⟨换道⟩”。因此，考虑到琼斯有义务选择（1）并且这样做会改变某些同步反事实的真值，当我们理论化一个行动者对执行某些即时完全具体的同时行为集的义务时，我们不应该固定这些同步反事实的真值。为了适应这个判断，戈德曼（1978）的修订观点包括对这些同步反事实的真值的控制条件。

### 4.2 充分明确的即时选择

Goldman 的修订观点仍然采纳了[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)背后的洞察力，为了避免共同无法实现的义务的可能性，一个义务行为集（或者，正如 Goldman 所称的，一系列行为）必须是这样的：如果代理人立即执行行为集的第一个行为，那么它将发生，并且代理人能够执行这个行为集的第一个行为。Goldman 的修订观点（1978: 202）被称为“4”，但我们在这里将其称为(G+)。

（G+）

_S_在 t1 时应该执行最大序列_X_，当且仅当_S_在 t1 时有能力执行_X_，而且_X_比_S_在 t1 时也有能力执行的任何其他最大序列更好。

与\[G\*1]不同，戈德曼的修订观点要求第一个行为是一个完全具体的同时行为集。此外，应直接评估的行为集的类型是一个最大序列。只有当 S 在 t1 时有能力立即（在 t1 时）执行 X 中的第一个完全具体的同时行为集时，S 才能在 t1 时执行 X。戈德曼（1978: 201）对最大序列的概念与可能主义者前述的最大行为集的概念不同，后者延伸到一个人的一生结束。因为根据戈德曼（1978: 193-195），在 t 时，如果一个代理人想要执行这个行为集，那么只有在 t 时代理人才能随时间执行这个行为集。这意味着随时间可执行的行为集必须是这样的，即代理人在 t 时可以形成一个意图随时间执行这个行为集，如果形成了这个意图，它将具有因果效力。戈德曼对最大序列的概念因此更加受限。也就是说，最大序列 X 是一个代理人在 t 时可用的行为集，这样，在 t 时，代理人可以形成一个意图来执行 X，并且在 t 时代理人可以打算执行的其他行为集不是 X 的一个适当部分。因此，从现在开始，我们将把戈德曼对最大序列的概念称为“有意为之的最大行为集”，这与最大行为集有所区别。

回想一下，根据能力 2，代理人 S 如果且仅如果 S 想要这样做，S 有能力立即执行有意为之的最大行为集中的第一个完全具体行为集，而且我们可以假设琼斯可以执行(1)-(4)中的每一个。在这个假设下，\[G+]暗示尽管琼斯如果她不加速会改变车道，但琼斯仍然应该做一些需要她不加速的事情，即不改变车道和不加速。为了看出\[G+]与\[section 3]中的实在主义版本的不同，考虑以下版本的“拖延教授”：

* _**拖延教授**_：如果在 t1 时拖延教授决定接受请求，那么她会通过在 t1 时做出决定来伤害学生，即虚假承诺在 t2 时进行评论。因此，如果在 t1 时拖延教授决定接受请求，那么她将不会在 t2 时进行评论。然而，拖延教授可以通过在 t1 时决定接受并进行评论来实现。此外，如果拖延教授这样做了，那么如果在 t1 时拖延教授决定接受请求，那么她将在 t2 时进行评论（参见 Portmore 2011: 204）。

根据[(G+)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exGp)，在 t1 时拖延教授有义务执行一个有意识的最大行动集合_M_，其中包括接受请求和进行评论，因为在 t1 时对拖延教授来说有一个立即具体的行动集合可用，如果执行该行动集合，则_M_将发生，并且_M_是在 t1 时对拖延教授来说可获得的最佳有意识的最大行动集合。相比之下，根据[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)，在 t1 时拖延教授有义务⟨不接受请求⟩，因为这将导致执行行动集合_M\*\*，其中包括在 t2 时⟨不进行评论⟩，而_M**比如果在 t1 时拖延教授决定⟨接受请求⟩所发生的行动集合**​_**M**_更好，因为_M_\*\*包括⟨接受并不进行评论⟩。

有人可能怀疑，一个修改过的版本[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)，它专注于决策而不是明显的身体行为，可以处理同步的实在主义-可能性主义案例，比如_拖延教授_。但事实并非如此，因为以下两个反事实可能是真实的：

1. 如果拖延教授在 t1 时决定接受请求，那么她将决定既接受请求又不发表评论。
2. 如果拖延症在 t1 时决定同时接受请求和发表评论，那么她将会接受请求和发表评论。

尽管(i)是真实的，但拖延症能够做的最好的事情是在 t1 时决定接受请求，即决定接受请求并发表评论。这表明，无论我们如何评估一个行动者的义务，无论是通过决策还是明显的身体行为，直接评估的行为都是完全具体的同时行为集合，这正是[(G+)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exGp)所实现的。

情境主义实在主义和戈德曼的临时但被拒绝的原则[(G)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG)同样意味着琼斯在 t1 时有义务执行(1)而不是(2)-(4)中的任何一个，因为这些观点_允许_候选义务行为是完全具体的。但是这些观点并不要求候选义务行为是完全具体的，因此这些观点还有一个奇特的含义，即在《交通 II》中琼斯有义务⟨加速⟩和琼斯有义务⟨不换道⟩。

### 4.3 对即时选择的控制类型

到目前为止，我们已经看到，同步的实在主义-可能性主义案例表明，首先，一个行动者有义务执行一个完全具体的即时行动，而不是一个不完全具体的即时行动。因此，同步的反事实并不能完全决定一个行动者执行某个完全具体的即时行动的义务。这仍然留下了一个问题，即一个行动者必须具备什么样的能力才能以相关意义上执行某个即时（完全具体）的行动。例如，戈德曼（1978: 195, 204–205）的_能力 2_是能力的条件分析的一个版本。关于能力的条件分析仍然受到一些人的怀疑，因为一个行动者对自己的欲望没有直接控制权。基于此，人们可以推断，关于一个行动者如果有不同的欲望会做什么的事实与她的能力无关（Lehrer 1968; Curran 1995: 82）。然而，由于许多实在主义-可能性主义辩论的参与者认为能够做出不同选择的能力与关于一个行动者在特定情况下会做什么或会做什么的事实是相容的，一些人跟随戈德曼（1978）的观点，认为相关的控制类型是不固定有关行动者心理构成的所有事实。例如，Doug Portmore（2011）和 Jacob Ross（2012）的观点。

Portmore（2011）理解一个行动者必须对一个选项具有的相关控制类型是指“严谨可保证性”。只有当一个行动者有一些意图和一些可允许的背景态度（包括信念和欲望）时，一个行动集合（即一组行动）才能被一个行动者严谨地保证（2011: 165）。Portmore（2011: 167）所指的态度是对理由的判断敏感的态度，即对理由的判断敏感的态度（Scanlon 1998: 20）。

这种控制形式与条件分析类似，因为代理人不需要具备执行行为所需的相关意图和态度，就能够执行该行为。只需要这样一种情况存在：如果代理人具有这样的意图和态度，那么代理人将执行相关行为。Portmore（2011: 166–167）对控制的确切解释如下：

> 在时间点 ti 之后或与 ti 相同的时间点 tj 上，一组行为 αj 可以被 _S_ 严密保证，当且仅当存在一组行为 αi （其中 αi 可能与 αj 相同，也可能不同）和一组背景态度 _B_，使得以下所有陈述都为真：（1）如果 _S_ 在 ti 时既具有 _B_ 和执行 αi 的意图，那么 _S_ 将执行 αj；（2）在 ti 时，_S_ 有能力在 tj 时继续或开始具有 _B_ 和执行 αi 的意图；（3）如果 _S_ 在 ti 时意识到所有相关的理由构成事实，并且在 tj 时以这些事实/理由所规定的方式做出反应，从而具有在 tj 时具有 _B_ （以及如果 αi 与 αj 不同，则还具有执行 αi 的意图）的所有态度，那么 _S_ 将继续或开始在 tj 时具有这些态度。

Portmore（2011: 177）将一组行为αj 理解为与可能性主义者对最大行为集的概念以及 Sobel 对生活的概念类似的最大行为集。当一个人在 tj 时无法形成执行αj 的意图时，行为集“αi”与“αj”并不相同，尽管如果该人在 tj 时形成执行αi 的意图，他实际上会执行αj。例如，对于一个人来说，获得博士学位可能是目前可以确保的，尽管她目前无法形成执行获得博士学位所需的所有事情的意图，至少因为她目前无法打算在论文中写关于她尚未学习过的想法（Portmore 2011: 169）。因此，只要αj 和αi 不相同，第一部分（1）表明，如果_S_打算执行其他行为集（以及某些背景态度），则_S_将执行某些行为集。

上述定义的第二部分（2）说明，一个人必须具备某些态度和意图的能力（或能力）。这使得我们可以回避对能力条件分析提出的困难（参见 Portmore 2011: 168）。第三部分（3）说明，该人的态度必须是可容许的。举例来说，假设 Doug 能够确保在下午 2 点吃一顿健康的餐而不是披萨的唯一方法是拥有一个非理性的信念，即他的生活依赖于下午 6 点吃一顿健康的餐。由于他似乎没有义务拥有这样的信念，因此可以得出结论，在下午 2 点，Doug 没有义务在下午 6 点吃一顿健康的餐，因为在下午 2 点，Doug 无法拥有某种意图和可容许态度的组合（而不是不可容许态度），如果他在下午 2 点拥有这些态度，那么他将在下午 6 点吃一顿健康的餐（Portmore 2011: 164–165）。

Portmore（2011: 222）将控制的概念与以下关于理性许可的描述相结合，该描述适用于在存在道德理由时的道德许可：

* **安全主义：** 如果且仅如果，以及因为在 t\*i 时，至少有一个以客观合理的方式由_S_保护的最大行为集合涉及_S_执行α\*j，那么在 t\*j（t\*i\<t\*j）开始，对于_S_来说，执行非最大行为集合α\*j 是客观上理性许可的。

安全主义采用自上而下的方法，通过使用规范原则直接评估最大行为集的道义地位，然后将相同的道义地位扩展到包含在相关最大行为集中的非最大行为集（Portmore 2011: 179）。这种方法利用了戈德曼的[(G+)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exGp)，避免了共同无法实现的义务，并否认任何同步的反事实情况甚至部分决定了一个行动者的义务。

Portmore 的安全主义（以及其他将不是目前由行动者在某种意义上决定的固定事实）已经受到批评，因为它没有产生在_能力 1_中所讨论的意义上尽力而为的义务，因此安全主义有时要求行动者执行可怕和邪恶的行为，并且允许人们在面对邪恶或不道德的倾向时避免承担义务（Timmerman 2015; Vessel 2016）。

罗斯（2012: 84）同样认为，一个行动者可以立即执行一个需要某种态度的行为，而实际上他并没有这种态度，尽管波特莫尔和罗斯在某些情况下的观点有所不同。以下是罗斯的观点（2012: 91）：

* **时刻广域安全主义（MWSS）：** 对于任何_x_和_t_，在_t_时刻，_x_应该是这样的，即对于从_t_开始的所有_t′_ ，_x_满足以下条件：对于所有的_Φ_，如果_x_是否_Φ_不是因果依赖于_t′_ 之后_x_的意图，且在_t′_ 时刻对于_x_直接可保证的最优选项都涉及_Φ_，那么_x_就_Φ_。

实质上，MWSS 观点认为“在任何给定的时间，一个行动者有义务在每个未来的时间点上，当前满足 Smith 的广义版本”（G+）或 Portmore 的安全主义（Ross 2012: 91）。Ross 认为只有 MWSS 能够解释他核心思想的四个条件（2012: 89, 91）。

* **核心思想的分解：** 对于一个行动者来说，义务是，（i）在任何时间点上，她都要（ii）尽力做到那个时间点上的最好（iii）在那个时间点上，固定住不是她能控制的事情，但是（iv）不固定住她能控制的事情。

为了看到这些观点的分歧，考虑以下情况，这与 Ross（2012: 87-88）描述的情况类似：在 t1 时刻，Sally 有能力立即形成一个意图，在 t5 时刻不杀任何人，尽管在 t1 时刻，Sally 无法完全确保在 t5 时刻不杀任何人。另一方面，在 t1 时刻，Sally 可以完全确保在 t5 时刻杀死一人或杀死两人。根据 Portmore 的确保主义，Sally 在 t1 时刻能够完全确保的客观上道德允许的最大行为集之一涉及在 t5 时刻杀死一人。然而，在 t5 时刻，Sally 能够完全确保不杀任何人，因此在 t5 时刻，Sally 有义务不杀任何人。Ross 案例中的这些规定源于以下事实：在 t1 时刻，Sally 具有无可挑剔的道德品格，但她的道德品格将因被撒旦教绑架而受到损害，而这不是她自己的过错。但她的道德品格并没有受到如此程度的损害，以至于她在 t5 时刻无法自我克制不杀任何人。值得强调的是，在 t1 时刻，Sally 能够形成的最佳有效意图涉及在 t5 时刻杀死一人，而在 t5 时刻，Sally 能够形成的最佳有效意图涉及在 t5 时刻不杀任何人。因此，Portmore 的确保主义规定了某个未来时刻的行为，但在该时刻到来后并不规定该行为。

Ross（2012: 87-89）希望避免这种含义。[MWSS](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#MWSS)并不意味着在 t1 时刻 Sally 有义务在 t5 时刻杀死一人，因为 Sally 是否在 t5 时刻杀死一人在因果上取决于她在 t1 时刻的意图。因此，Sally 通过不满足前提的第一部分来满足以下条件：（如果 Sally 是否在 t5 时刻克制不杀一人不在因果上取决于她在 t1 之后将有的意图，并且如果她所有最大可取、直接可确保的选择都涉及在 t5 时刻杀死一人，则她在 t5 时刻杀死一人）。相反，MWSS 意味着在 t1 时刻（和 t5 时刻），Sally 有义务不杀任何人，因为她只通过满足其结果来满足以下条件：（如果 Sally 是否在 t5 时刻杀死任何人不在因果上取决于她在 t5 之后将有的意图，并且如果她所有最大可取、直接可确保的选择都涉及在 t5 时刻不杀任何人，则她在 t5 时刻不杀任何人）。

安全主义的支持者可能会回答，在 t1 时，Sally 根本无法做任何事情来确保在 t5 时不杀人，因此在 t1 时有义务不杀人太过于倾向于可能性主义。因为，支持安全主义观点的核心直觉之一是，我们应该以与其他行动者的未来相同的方式对待我们无法确保的未来；在确定我们当前的道德义务时，我们应该将这样的未来固定下来。这个想法导致了对实在主义-可能性主义情景如何引发关于行动性的根本问题以及我们如何构想我们当前的自我与未来的自我之间关系的广泛讨论（Louise 2009; Baker 2012）。

## 5. 非主要义务

到目前为止的讨论集中在理解一个代理人应该尽其所能做到的（非超额履行）最好的行为的一般概念上。但是一些理论认为，一个代理人的道德生活比这更复杂，因为一个代理人能够做到的不如（非超额履行）最好的行为在某种非主要意义上也是义务的。这种方法部分是受到一些错误行为比其他行为更好的思想的启发。迈克尔·麦金西（1979: 391–392）发展了这种方法，捍卫了一个具有多个层次义务的观点。他的观点可以表述如下：

* **义务层次（LO）：** 对于_x_，ϕx,t 是从_t_开始的生活序列。每个ϕx,t 相对于_x_的其他生活序列都有一个等级 n（n≥1），其中 n 是一个正整数。如果ϕx,t 是从_t_开始的最佳生活序列之一，则ϕx,t 的等级为 1；如果ϕx,t 是第二好的生活序列之一，则ϕx,t 的等级为 2；依此类推。在_t_时刻，_x_应该做 Ai，当且仅当：
* Ai 包含在每个排名为 _n_ 的 ϕx,t 中。
* 对于每个排名比 _n_ 高的 _m_ 的 ϕx,t（即 m\<n），存在一个 Aj，使得 ϕx,t 包含 Aj，且 _x_ 不会做 Aj。

虽然麦肯锡对（LO）的表述相当复杂，但基本思想非常简单。根据（LO），一个行动者_S_的主要义务与可能性主义者认为_S_具有的义务是相同的。此外，对于每个在_t_时，_S_可以执行的最大行动集合_M_（或一生），如果_M_不等同于在_t_时_S_可以执行的最佳最大行动集合，但比_S_实际执行的最大行动集合更好，那么在_t_时，_S_有道德义务执行_M_。为了说明这一点，考虑以下情况：

* _**按钮**_​ **：** 在_t_时，本可以按下或不按下他面前的三个按钮，而且这些操作对本来说几乎没有成本。不按下按钮不会导致任何人死亡，按下第一个按钮会导致一人死亡，按下第二个按钮会导致两人死亡，按下第三个按钮会导致三人死亡。假设本按下了第三个按钮，导致三人死亡。

[(LO)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#defLO) 意味着本未能够履行的三个层次的义务：他的首要义务是不按下任何按钮，他的次要义务是按下第一个按钮，他的第三义务是按下第二个按钮。如果本改为按下第二个按钮，那么本只会未能够履行两个义务，即不按下按钮的首要义务和按下第一个按钮的次要义务。

麦肯锡的[(LO)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#defLO) 在某种意义上与可能性主义一致，因为一个行动者的首要义务与可能性主义的义务是相同的。此外，尽管(LO)可能会产生无法同时履行的义务，但(LO)与杰克逊和帕吉特的语境主义实在主义一致，即如果根据(LO)的术语，一个行动者履行了她的首要义务，那么行动者并没有违反任何非首要义务，因为行动者根本没有任何非首要义务。例如，如果本不按下任何按钮，那么根据(LO)，本就没有按下第一个按钮的次要义务，因此没有违反任何非首要义务。麦肯锡的(LO)在某种意义上也与（非语境主义的）实在主义版本一致。例如，拖延症根据非语境主义的实在主义的义务是⟨拒绝审查论文和不审查论文⟩，而根据麦肯锡的观点，这是拖延症的次要义务，因为这个行动序列是拖延症随时间可以执行的第二最佳行动序列（或第二最佳行动序列的一部分）。

Goldman（1978: 205–208）认为，义务有两个层次，一个是主要的，一个是次要的，而履行次要义务要比违反两个义务更好。主要义务受到 Goldman 的[(G+)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exGp)的支配，而次要义务受到像 Goldman（1976）的[(G\*1)](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exG1)这样的原则的支配，正如我们在[第 4 节](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#SecuView)中所看到的，这些原则并不考虑决定某些同时性反事实真值的行为者的道德品格。例如，在_拖延教授_的案例中，拖延教授的主要义务是⟨同意审查论文&审查论文⟩，因为存在一个可以立即执行、完全具体的同时行为集，如果执行，将导致⟨同意&审查论文⟩。相比之下，拖延教授的次要义务是⟨拒绝审查论文&不审查论文⟩，因为拖延教授的道德品格是这样的，如果拖延教授在 t1 时同意审查，那么拖延教授会通过虚假承诺在 t2 时伤害学生。拖延教授的道德品格被她的次要义务考虑到，但不被她的主要义务考虑到。正如 Goldman（1986: 205）所指出的，有时候以保持我们实际的道德品格为前提的方式推理是有用的，而假设次要义务使我们能够以这种方式推理。Zimmerman（1986: 70）也支持非主要义务，并在一定程度上基于对分离和条件义务的考虑来支持这一立场。

## 6. 最大主义/全知论争

实在主义/可能性主义辩论引发的问题也与哲学中的其他辩论相关。正如已经讨论过的那样，无论实在主义、可能性主义还是某种中间观点是否正确，都直接影响到权利逻辑中的各种原则、行为后果主义的正确表述以及行动哲学中类似的问题。然而，实在主义/可能性主义辩论可能与最大主义/全知主义辩论最为密切相关。这些辩论有着深刻的相互关系。虽然两者都涉及到有关行动者选择范围的问题，但最大主义/全知主义辩论关注的是如何评估这些选择的特定问题。最大主义者和全知主义者在是否应该根据各自的优劣来评估所有选择上存在分歧，或者是否应该将某些选择与其他选择的优劣相比较。最大主义者和全知主义者在哪些事实构成了执行相关选择的理由上存在分歧，并且，正如不久后将会说明的那样，他们关注的案例范围比实在主义/可能性主义辩论更广。

最大主义/全知主义辩论涉及到一种情况，即执行一个选择会导致（或意味着）执行另一个选择。像“拖延教授”这样的案例只是其中一个例子。拖延教授的“接受邀请并写评论”意味着“接受邀请”。然而，并非所有的例子都与拖延教授的结构相同。许多例子涉及到以不同的方式执行同一个选择（例如，更精确或更糟糕的方式）。例如，“喝可乐”意味着“喝苏打水”，“参观乌普萨拉”意味着“参观瑞典”，“狠狠踢某人”意味着“踢某人”。

现在，辩论中的核心问题是选项 O 的道德属性与执行 O 所涉及的选项的道德属性之间的关系。通过考虑一个例子，这个抽象的问题可以更清楚地阐明。假设我有充分的理由喝一杯苏打和喝一杯可乐。在极端主义/全知论的辩论中，人们关心的是我执行其中一个选项的理由是否成为我执行另一个选项的理由的基础。我是否有理由喝一杯苏打是因为我有理由喝一杯可乐，反之亦然？或者说，我执行这些选项的理由之间没有基础关系吗？

全知论者认为所有选项应该直接根据它们自身的好处进行评估。全知论可以更精确地定义如下。

* **全体主义：** 所有可允许的选择都是因为具有使其成为正确的属性_p_而被允许的。属性_p_不仅对于所有最大选项是正确的，而且对于所有非最大选项也是正确的。（Portmore 2017a: 431）

在这场辩论中，最大选项简单地被理解为除了自身之外不被任何其他选项所蕴含的选项（Brown 2018: 752）。更准确地说，最大选项可以被理解为“在规范上最具体的选项，因为它仅由规范上等价的选项所蕴含”，其中两个选项在规范相关的考虑方面等价，当且仅当它们在所有规范相关的考虑方面等价（Portmore 2017a: 428, 2017b: 2955）。任何不是最大选项的选项都将是非最大选项。

为了说明，假设快乐主义行为功利主义是正确的。为了简单起见，假设对于一个行动者_S_来说，可选择的最大选项有⟨喝可乐⟩，⟨微笑着不喝任何东西⟩，⟨皱眉不喝任何东西⟩和⟨喝百事可乐⟩。进一步假设⟨喝可乐⟩会产生 5 个快乐，⟨微笑着不喝任何东西⟩会产生 1 个快乐，⟨皱眉不喝任何东西⟩会产生 0 个快乐，⟨喝百事可乐⟩会产生 10 个痛苦（或-10 个快乐）。对于_S_来说，非最大选项包括⟨喝苏打水⟩和⟨不喝任何东西⟩。最后，假设以下反事实是真实的。

1. 如果_S_选择⟨喝苏打水⟩，那么_S_会选择⟨喝百事可乐⟩。
2. 如果_S_不喝任何东西，_S_将会微笑地不喝任何东西。

根据全神论，_S_是否可以喝可乐取决于喝可乐是否会最大化快乐效用。鉴于（1）的真实性，它不会，因此全神论认为喝可乐是错误的。同样，根据全神论，_S_是否可以喝可口可乐取决于_S_喝可口可乐是否会最大化快乐效用。它会，因此全神论认为喝可口可乐是可以的（并且是义务的）。

与全能论者不同，最大主义者认为只有最大选项应该根据其自身的善来评估。他们认为所有非最大选项只应根据它们所属的相关最大选项的善来评估。最大主义可以更精确地定义如下。

* **最大主义：** 并非所有可允许的选项都是因为具有使其成为正确的特性_p_而被允许。（最大 1）对于所有最大选项，_p_是使其成为正确的特性，但（最大 2）对于所有非最大选项，被最大选项所蕴含的具有_p_的特性是使其成为正确的特性（Portmore 2017a: 429）。

再次假设享乐主义行为功利主义，根据极大主义，极大选项的道义地位取决于执行每个选项的结果。根据极大主义，那么《喝可乐》将是义务的，而其他所有极大选项都是不允许的。因此，就极大选项而言，极大主义和全知主义产生相同的道义判断。但现在考虑一下极大主义者对非极大选项的说法。这是极大主义者和全知主义者之间的争议点。与全知主义者将《喝苏打水》归因为错误相比，极大主义者认为《喝苏打水》是义务的。这是因为义务的极大选项是《喝可乐》，而_S_不能在不执行非极大选项《喝苏打水》的情况下执行极大选项《喝可乐》。另一方面，非极大行为《什么都不喝》是由一个不允许的行为所蕴含的，即《微笑着什么都不喝》。因此，极大主义蕴含着《什么都不喝》是不允许的。

有趣的是，全知主义通常被认为是文献中的默认假设。直到 Bergström（1966）和 Castañeda（1968）的开创性工作之前，它可能只是作为一个不容置疑的背景假设而存在。Goldman（1978）和 Bykvist（2002）分别捍卫了极大主义的不同变体。此后，对极大主义的几个论证出现了一些争议（参见 Gustafsson 2014）。全知主义似乎被认为是默认立场，尽管最近文献中开始出现了一些反对全知主义和支持极大主义的新论证（Portmore 2017a，b，即将出版；Brown 2018）。这场辩论的很大一部分围绕着_行为版本问题_展开。根据 Brown（2018：754）和 Portmore（即将出版：第 4 章）的观点，这个问题可以通过考虑以下三个相互矛盾的原则来解释。

(1)

一个行动者_S_应该执行一个行为ϕ，当且仅当ϕ是她最佳选择。

(2)

规则 **(NI)** 如果⊢A→B，则⊢O(A)→O(B)

(3)

最优性在蕴涵下_不_封闭。

当单独考虑这些原则时，每个原则似乎都是相当合理的。原则（1）简单地认为一个行动者应该选择她所能选择的最佳选项。在假设享乐主义行为功利主义的情况下，最佳选项将是最大化享乐效用的选项。原则（2）认为，如果一个行动者有义务执行⟨A⟩，而她执行⟨A⟩意味着她执行⟨B⟩，那么她有义务执行⟨B⟩。因此，如果一个行动者有义务⟨喝可乐⟩，而⟨喝可乐⟩意味着⟨喝苏打水⟩，那么该行动者有义务⟨喝苏打水⟩。

原则（3）认为有些情况下，一个行动者_S_的义务选择（例如，最大选择）包含另一个选择（例如，非最大选择），如果执行该选择，则_S_不会执行义务的最大选择。执行最佳选择⟨喝可乐⟩意味着_S_⟨喝苏打水⟩。但是，如果_S_实际上选择⟨喝苏打水⟩，那么_S_会选择⟨喝百事可乐⟩，而⟨喝百事可乐⟩并不是_S_的最佳选择。实际上，这是最差的选择。

最大主义者反对全知论，理由是全知论与（2）和（3）相结合会导致矛盾（Portmore 即将发表：第 4 章）。根据全知论，_S_有义务选择⟨喝可乐⟩，因为这是_S_的最佳选择。_S_的⟨喝可乐⟩会导致_S_的⟨喝苏打水⟩。因此，根据（2），_S_也有义务选择⟨喝苏打水⟩。然而，请记住这个案例说明了原则（3）。如果_S_选择⟨喝苏打水⟩，_S_会选择⟨喝百事可乐⟩。根据这个情况，⟨喝苏打水⟩不会导致_S_选择她的最佳选择。因此，全知论也意味着_S_不被允许选择⟨喝苏打水⟩。因此产生了矛盾。全知论与（2）和（3）相结合，既要求_S_有义务选择⟨喝苏打水⟩，又要求_S_不被允许选择⟨喝苏打水⟩。为了避免这种矛盾，全知论者必须放弃（2）或（3）。像杰克逊和帕吉特这样的全知论者已经放弃了（2）。

最大主义者拒绝全能主义，这使他们能够一致地接受（2）和（3），这些原则被认为具有强烈的独立动机。因此，最大主义者放弃了（1）以避免矛盾。根据最大主义者的观点，有时候代理人有义务执行非最大选项（例如，喝一杯苏打），这并不是他们最好的选择，因为他们有义务执行他们最好的最大选项（例如，喝一杯可乐），而执行他们最好的最大选项意味着执行一个次优的非最大选项。简而言之，最大主义者通过放弃（1）来回应“行为版本问题”，而全能主义者则通过放弃（2）来回应。正如可能已经清楚的，一些支持和反对全能主义的动机与实在主义相似，而一些支持和反对最大主义的动机与安全主义和可能性主义相似。无论哪种考虑方式解决了这些辩论中的一方，都很可能解决（或至少对）另一方产生重大影响。

## 7. 结论

伦理学中的实在主义/可能性主义（以及最大主义/全主义）辩论源于对行为后果主义中确定行为替代方案的问题的辩论。这场辩论在现在的形式中可以追溯到霍利·戈德曼（Holly Goldman）和乔丹·霍华德·索贝尔（Jordan Howard Sobel）对实在主义的独立表述和辩护的工作。早期的实在主义认为，一个行动是否是一个行为者有义务执行的行动，大致取决于如果行为者执行该行动会发生什么，是否比行为者在同一时间执行任何其他替代行动会发生的情况更好。与之相对的是可能性主义，它认为一个行为者是否有义务执行一个行动取决于该行动是否是行为者在其一生中能够（而不是会）执行的最佳最大行动集的一部分。这些分别是实在主义和可能性主义的“极端”版本。为了处理涉及同步行动的情况，并避免她的观点规定不相容的义务，戈德曼在她的（1978 年）论文中通过在定义中加入了一个控制条件来修改了实在主义。这个修订后的实在主义（[G+](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exGp)），以及索贝尔的（[S](https://plato.stanford.edu/entries/actualism-possibilism-ethics/#exS2)），只固定了行为者目前不受行为者控制的行为。这个变化产生了影响，并激发了这一观点的各种版本，被统称为安全主义。安全主义观点占据了实在主义和可能性主义的“极端”形式之间的中间地带。还有其他各种观点，包括麦金西（McKinsey）的义务层次观和卡尔森（Carlson）的观点。目前还没有关于哪种观点（如果有的话）是最有说服力的共识。当然，这并不令人惊讶，因为实在主义/可能性主义（以及最大主义/全主义）辩论相对而言仍然相当新颖。

## Bibliography

* Almeida, Michael J., 1992, “The Paradoxes of Feldman’s Neo-Utilitarianism”, _Australasian Journal of Philosophy_, 70(4): 455–468. doi:10.1080/00048409212345331
* Åqvist, Lennart, 1969, “Improved Formulations of Act-Utilitarianism”, _Noûs_, 3(3): 299. doi:10.2307/2214553
* Baker, Derek, 2012, “Knowing Yourself–And Giving Up On Your Own Agency In The Process”, _Australasian Journal of Philosophy_, 90(4): 641–656. doi:10.1080/00048402.2011.617761
* Bales, Eugene, 1972, “Utilitarianism, Overall Obligatoriness and Deontic Logic”, _Analysis_, 32(6): 203–205. doi:10.1093/analys/32.6.203
* Bergström, Lars, 1966, _The Alternatives and Consequences of Actions: An Essay on Certain Fundamental Notions in Teleological Ethics_, Stockholm: Almqvist & Wiksell.
* –––, 1968a, “Discussion: Alternatives and Utilitarianism”, _Theoria_, 34(2): 163–170. doi:10.1111/j.1755-2567.1968.tb00348.x
* –––, 1968b, “Utilitarianism and Deontic Logic”, _Analysis_, 29(2): 43–44. doi:10.1093/analys/29.2.43
* –––, 1971, “Utilitarianism and Alternative Actions”, _Noûs_, 5(3): 237. doi:10.2307/2214666
* –––, 1973, “On the Coherence of Act-Utilitarianism”, _Analysis_, 33(3): 98–102. doi:10.1093/analys/33.3.98
* –––, 1976, “On the Formulation and Application of Utilitarianism”, _Noûs_, 10(2): 121–144. doi:10.2307/2214572
* Brown, Campbell, 2018, “Maximalism and the Structure of Acts”, _Noûs_, 52(4): 752–771. doi:10.1111/nous.12181
* Bykvist, Krister, 2002, “Alternative Actions and the Spirit of Consequentialism”, _Philosophical Studies_, 107(1): 45–68. doi:10.1023/A:1013191909430
* Cariani, Fabrizio, 2016, “Consequence and Contrast in Deontic Semantics”, _Journal of Philosophy_, 113(8): 396–416. doi:10.5840/jphil2016113826
* Carlson, Erik, 1995, _Consequentialism Reconsidered_, Dordrecht: Kluwer.
* –––, 1999, “Consequentialism, Alternatives, and Actualism”, _Philosophical Studies_, 96(3): 253–268. doi:10.1023/A:1004239306956
* Castañeda, Hector-Neri, 1968, “A Problem for Utilitarianism”, _Analysis_, 28(4): 141–142. doi:10.1093/analys/28.4.141
* –––, 1969, “Ought, Value, and Utilitarianism”, _American Philosophical Quarterly_, 6(4): 257–275.
* –––, 1972, “On the Problem of Formulating a Coherent Act-Utilitarianism”, _Analysis_, 32(4): 118–124. doi:10.1093/analys/32.4.118
* Cohen, Yishai and Travis Timmerman, 2016, “Actualism Has Control Issues”, _Journal of Ethics and Social Philosophy_, 10(3): 1–19. doi:10.26556/jesp.v10i3.104
* Curran, Angela, 1995, “Utilitarianism and Future Mistakes: Another Look”, _Philosophical Studies_, 78(1): 71–85. doi:10.1007/BF00989819
* Feldman, Fred, 1986, _Doing the Best We Can_, Boston: D. Reidel Publishing Company.
* Gauthier, David, 1994, “Assure and Threaten”, _Ethics_, 104(4): 690–721. doi:10.1086/293651
* Goldman, Holly S. \[Holly M. Smith], 1976, “Dated Rightness and Moral Imperfection”, _The Philosophical Review_, 85(4): 449. doi:10.2307/2184275
* –––, 1978, “Doing the Best One Can”, in _Values and Morals: Essays in Honor of William Frankena, Charles Stevenson, and Richard Brandt_, Alvin I. Goldman and Jaegwon Kim (eds.), Dordrecht: Springer Netherlands, 185–214. doi:10.1007/978-94-015-7634-5\*11
* Greenspan, P. S., 1975, “Conditional Oughts and Hypothetical Imperatives”, _Journal of Philosophy_, 72(10): 259–276. doi:10.2307/2024734
* –––, 1978, “Oughts and Determinism: A Response to Goldman”, _The Philosophical Review_, 87(1): 77–83. doi:10.2307/2184348
* Gustafsson, Johan E., 2014, “Combinative Consequentialism and the Problem of Act Versions”, _Philosophical Studies_, 167(3): 585–596. doi:10.1007/s11098-013-0114-x
* Jackson, Frank, 1985, “On the Semantics and Logic of Obligation”, _Mind_, 94(374): 177–195. doi:10.1093/mind/XCIV.374.177
* –––, 2014, “Procrastinate Revisited”, _Pacific Philosophical Quarterly_, 95(4): 634–647. doi:10.1111/papq.12051
* Jackson, Frank and Robert Pargetter, 1986, “Oughts, Options, and Actualism”, _The Philosophical Review_, 95(2): 233–255. doi:10.2307/2185591
* Humberstone, I. L., 1983, “The Background of Circumstances”, _Pacific Philosophical Quarterly_, 64(1): 19–34. doi:10.1111/j.1468-0114.1983.tb00181.x
* Kiesewetter, Benjamin, 2018, “Contrary-to-Duty Scenarios, Deontic Dilemmas, and Transmission Principles”, _Ethics_, 129(1): 98–115. doi:10.1086/698734
* Lehrer, Keith, 1968, “Cans without Ifs”, _Analysis_, 29(1): 29–32. doi:10.1093/analys/29.1.29
* Lewis, David K., 1973, _Counterfactuals_, Oxford: Blackwell Publishers and Cambridge, MA: Harvard University Press, 1973. Reprinted with revisions, 1986.
* Louise, Jennie, 2009, “I Won’t Do It! Self-Prediction, Moral Obligation and Moral Deliberation”, _Philosophical Studies_, 146(3): 327–348. doi:10.1007/s11098-008-9258-5
* McClennen, Edward F., 1990, _Rationality and Dynamic Choice: Foundational Explorations_, New York: Cambridge University Press.
* McKinsey, Michael, 1979, “Levels of Obligation”, _Philosophical Studies_, 35(4): 385–395. doi:10.1007/BF00368053
* Portmore, Douglas W., 2011, _Commonsense Consequentialism: Wherein Morality Meets Rationality_, New York: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199794539.001.0001
* –––, 2017a, “Maximalism versus Omnism about Permissibility”, _Pacific Philosophical Quarterly_, 98(S1): 427–452. doi:10.1111/papq.12186
* –––, 2017b, “Maximalism versus Omnism about Reasons”, _Philosophical Studies_, 174(12): 2953–2972. doi:10.1007/s11098-016-0819-8
* –––, 2018, “Maximalism and Moral Harmony”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 96(2): 318–341. doi:10.1111/phpr.12304
* –––, forthcoming, _Opting for the Best: Oughts and Options_, New York: Oxford University Press.
* Prawitz, Dag, 1968, “A Discussion Note on Utilitarianism1”, _Theoria_, 34(1): 76–84. doi:10.1111/j.1755-2567.1968.tb00340.x
* –––, 1970, “The Alternatives to an Action”, _Theoria_, 36(2): 116–126. doi:10.1111/j.1755-2567.1970.tb00414.x
* Ross, Jacob, 2012, “Actualism, Possibilism, and Beyond”, in _Oxford Studies in Normative Ethics_, Mark Timmons (ed.), Oxford: Oxford University Press, 2:74–96. doi:10.1093/acprof:oso/9780199662951.003.0004
* Scanlon, T. M., 1998, _What We Owe to Each Other_, Cambridge, Mass.: Belknap Press.
* Sobel, Jordan Howard, 1976, “Utilitarianism and Past and Future Mistakes”, _Noûs_, 10(2): 195. doi:10.2307/2214575
* Stalnaker, Robert C., 1968, “A Theory of Conditionals”, in Nicholas Rescher (ed.), _Studies in Logical Theory_, (American Philosophical Quarterly Monograph Series, 2), Oxford: Blackwell, pp. 98–112.
* Thomason, Richmond H., 1981, “Deontic Logic and the Role of Freedom in Moral Deliberation”, in _New Studies in Deontic Logic_, Risto Hilpinen (ed.), Dordrecht: Springer Netherlands, 177–186. doi:10.1007/978-94-009-8484-4\*8
* Timmerman, Travis, 2015, “Does Scrupulous Securitism Stand-up to Scrutiny? Two Problems for Moral Securitism and How We Might Fix Them”, _Philosophical Studies_, 172(6): 1509–1528. doi:10.1007/s11098-014-0362-4
* Timmerman, Travis and Yishai Cohen, 2016, “Moral Obligations: Actualist, Possibilist, or Hybridist?”, _Australasian Journal of Philosophy_, 94(4): 672–686. doi:10.1080/00048402.2016.1140789
* Timmerman, Travis and Philip Swenson, 2019, “How to be an Actualist and Blame People”, in David Shoemaker (ed.), _Oxford Studies in Agency and Responsibility_ (Volume 6), New York: Oxford University Press.
* Vessel, Jean-Paul, 2009, “Defending a Possibilist Insight in Consequentialist Thought”, _Philosophical Studies_, 142(2): 183–195. doi:10.1007/s11098-007-9182-0
* –––, 2016, “Against Securitism, the New Breed of Actualism in Consequentialist Thought”, _Utilitas_, 28(2): 164–178. doi:10.1017/S095382081500028X
* Vorobej, M., 2000, “Prosaic Possibilism”, _Philosophical Studies_, 97(2): 131–136. doi:10.1023/A:1008349904432
* Westphal, Fred, 1972, “Utilitarianism and ‘Conjunctive Acts’: A Reply to Professor Castaneda”, _Analysis_, 32(3): 82–85. doi:10.1093/analys/32.3.82
* Woodard, Christopher, 2009, “What’s Wrong with Possibilism”, _Analysis_, 69(2): 219–226. doi:10.1093/analys/anp005
* Zellner, Harold M., 1972, “Utilitarianism and Derived Obligation”, _Analysis_, 32(4): 124–125. doi:10.1093/analys/32.4.124
* Zimmerman, Michael J., 1986, “Subsidiary Obligation”, _Philosophical Studies_, 50(1): 65–75. doi:10.1007/BF00355161
* –––, 1990, “Where Did I Go Wrong?”, _Philosophical Studies_, 59(1): 55–77. doi:10.1007/BF00368391
* –––, 1996, _The Concept of Moral Obligation_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511624681
* –––, 2006, “The Relevant Risks to Wrongdoing”, in _The Good, The Right, Life And Death: Essays in Honor of Fred Feldman_, Kris McDaniel, Jason R. Raibley, Richard Feldman, and Michael J. Zimmerman (eds.), New York: Ashgate, 151–172.
* –––, 2008, _Living with Uncertainty: The Moral Significance of Ignorance_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511481505
* –––, 2017, “Prospective Possibilism”, _The Journal of Ethics_, 21(2): 117–150. doi:10.1007/s10892-017-9245-1

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=actualism-possibilism-ethics).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/actualism-possibilism-ethics/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=actualism-possibilism-ethics\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/actualism-possibilism-ethics/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* Wedgwood, Ralph, 2009, “ [Against Actualism](http://peasoup.typepad.com/peasoup/2009/09/against-actualism.html)”, _PEA Soup_, posted on 11 September 2009; accessed on 24 June 2018.

## Related Entries

[action](https://plato.stanford.edu/entries/action/) | [choice, dynamic](https://plato.stanford.edu/entries/dynamic-choice/) | [consequentialism](https://plato.stanford.edu/entries/consequentialism/) | [consequentialism: rule](https://plato.stanford.edu/entries/consequentialism-rule/) | [logic: deontic](https://plato.stanford.edu/entries/logic-deontic/)

### Acknowledgments

We wish to thank Andrew Forcehimes, Doug Portmore, and Holly Smith for very helpful input on earlier versions on this entry. Work on this entry was sponsored by a University Research Council grant from Seton Hall University and a grant from the National Endowment for the Humanities. This work is the product of full and equal collaboration between its authors.

[Copyright © 2019](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Travis Timmerman](http://www.travistimmerman.com/) <[_travis.timmerman@shu.edu_](mailto:travis%2etimmerman%40shu%2eedu)>\
[Yishai Cohen](https://usm.maine.edu/directories/people/yishai-cohen/) <[_yishai.cohen@maine.edu_](mailto:yishai%2ecohen%40maine%2eedu)>
